<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="action_showcase">Ver Tutorial</string>
    <string name="showcase_main_title">O que é o SOLA Open Tenure?</string>
    <string name="showcase_main_message">\n \n 
        									\n Open Tenure é um aplicativo de código aberto, desenvolvido pela ONU-FAO, para o registro em campo dos direitos de propriedade.
											\n Os limites de uma propriedade podem ser mapeados e os seus dados podem ser capturados, bem como imagens de 
                                            \n documentos e fotos da propriedade.
											\n Open Tenure é usado com base no servidor da comunidade (como o Servidor da Comunidade SOLA) onde dados de propriedades já existentes 
                                            \n e imagens de mapa podem ser baixadas antes da caputura de campo e os novos dados podem ser enviados após a captura de campo.

     </string>
    <string name="showcase_claim_title">Dados do Requerimento</string>
    <string name="showcase_news_message">\n \n 
        									A Guia Novos dará acesso ao site de teste do Servidor da Comunidade SOLA, da FAO onde você poderá revisar os dados da propriedade
                                         \n capturados usando o Open Tenure.
                                         \n Também é possível acessar o site da Comunidade de Software de Código Aberto FLOSS SOLA onde poderá saber mais sobre
                                         \n as soluções de código aberto SOLA</string>
    
    <string name="showcase_map_message">\n \n A Guia Mapa da Comunidade dará acesso ao visualizador Open Tenure de mapas
                                        
    </string>
    <string name="showcase_persons_message">\n
        									 Mostra a lista de pessoas que estão fazendo o requerimento em nome de outros ou de si próprios
        									\n \n
        									 Selecione um dos elementos da lista para editar os dados da pessoa  
                                            \n incluindo nome, data de nascimento, sexo, dados de identificação e foto
											\n \n ....ou.... 
    </string>
    <string name="showcase_claims_message">\n A Guia com a Lista de Requerimentos mostra a lista de propriedades questionadas que foram baixadas ou gravadas no seu dispositivo com o seu estado
                                           \n \n Tipos de Estado:
                                           \n   •   A - Apresentado
                                           \n   •   C - Carregado/Não Moderado
                                           \n   *   Q - Questionado
                                           \n   •   M - Moderado
                                           \n   •   E - Excluido
                                           \n   •   R - Retirado
    </string>
    <string name="showcase_claim_select_message"> \n \n \n
        										 Selecione um requerimento da lista para visualizar ou editar os dados e mapear a propriedade
 										      \n \n Use o ícone da Seta na cor azul para subir o requerimento ao Servidor da Comunidade
										      \n \n Use o ícone X na cor vermelha para remover o requerimento da lista localmente
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_message"> \n Descreva o requerimento da propriedade inserindo os dados através das guias apresentadas
                                           \n As 6 primeiras guias possuem um formato fixo para descrever as características LADM/STDM.
                                           \n As 2 últimas guias são dinâmicas e o seu conteúdo é definido usando o aplicativo SOLA Web Admin.
                                           \n \n A Guia Requerimento tem os campos:
                                           \n* "Nome do Requerimento" nome ou identificador pelo qual a propriedade é conhecida
                                           \n* "Tipo de Requerimento" (LADM ou extensão SOLA) direito fundamental da propriedade
                                           \n* "Uso da Terra" (extensão SOLA) uso primário corrente da propriedade
                                           \n* "Data do requerimento se aplica a partir de" data do primeiro direito fundamental conhecido
                                           \n* "Notas" dados adicionais considerados apropriados pelo Usuário Registrado da Comunidade
                                           \n \n Na parte inferior do formulário existem dois botões:
                                           \n* "Adicionar (ou Modificar) Requerente" para registrar o proprietário(s) da propriedade
                                           \n* "Selecionar Requerimento para Questionar" no caso de um requerimento de propriedade que é disputado e o questionamento registrado. Isto permite que o questionamento seja vinculado a um requerimento de propriedade prévio
     </string>
    
    <string name="showcase_claim_map_message">\n \n Permite que você define os limites da propriedade requerida usando a imagem do mapa com base para a referência
                                             e, quando necessário, o GPS do dispositivo móvel para encontrar a localização.
                                        	  \n \n Quando os limites forem definidos, um mapa da propriedade requerida pode ser gerado e adicionado como documento de apoio para o requerimento
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_mapdraw_message">\n \n Pressionando o mapa por um tempo, permite a criação de uma novo canto de fronteira 
        										  \n \n Um (leve) toque no canto da fronteira é acionado o Modo Editar
                                                  \n As operações do Modo Editar são:
                                                  \n* o ícone X com cor branca deleta o canto da fronteira selecionado
                                                  \n* o ícone da Bússola na cor branca fornece uma edição espacial precisa.Setas em cada direção cardeal são exibidas.
                                                  \n Use estas setas para precisar a definição dos cantos da fronteira e depois use o ícone de Ponto de cor branca quando o canto da fronteiro for satisfatoriamente definido
                                                  \n* o Circulo branco com uma Diagonal sai do Modo de Edição
                                           		  \n \n Pressione por um momento um marcador para arrastá-lo
                                                  \n \n Open Tenure pode encaixar os cantos da fronteira em linhas de fronteiras existentes
    </string>
    <string name="showcase_claim_document_message">\n \n \n 
        										  Mostra a lista de documentos anexados ao requerimento da propriedade
         										   \n \n 
         										  O documento pode ser selecionado de uma lista para possibilitar a visualização dos seus dados
                                                  \n O ícone X na cor vermelha deleta os documentos do requerimento da propriedade
         										          										 
        	                                        
    </string>
    <string name="showcase_claim_documentAttach_message">\n \n \n 
        										  O ícone do Clips permite anexar um arquivo que foi previamente guardado no seu dispositivo
        										   \n \n
        										  O ícone da Câmera ativa a câmara do seu dispositivo permitindo que possa fotografar e que a imagem
                                                  /n seja anexada ao requerimento da propriedade
        										    
         										  
        	                                        
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_adjacencies_message">\n \n \n 
        										  Grave o proprietário ou nome das propriedades adjacentes de acordo com sua localização em relação a
                                                  \n propriedade que o requerimento está sendo registrado (ou seja, norte, sul, leste e oeste)
         										   \n \n 
         										  Onde há propriedades adjacentes com requerimentos cadastrado pelo Open Tenure, estas serão automaticamente mostradas como adjacentes.
         										  
        										 
        	                                        
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_challenges_message">\n \n \n 
        										  Mostra a lista de todos os questionamentos feitos no requerimento da propriedade
                                                  \n \n Para ver os detalhes dos questionamentos, anote o nome da propriedade questionada ou o requerente
                                                  e localize-a usando um destes nomes na guia Lista de Requerimentos
        										    
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_shares_message">
        										  Lista as divisões da propriedade registrada pra o requerimento da propriedade
         										   \n (Open Tenure assume uma propriedade simples (100 porcento) em nome do requerente e isto
                                                    é o que será visualizado inicialmente nesta lista. Esta disposição de participação 100 porcento pode ser modificada utilizando os seguintes mecanismos)
                                                    
         										  \n A divisão pode ser selecionada a partir da lista para localizar o proprietário(s) associados à esta e, para modificar os dados do proprietário ou adicionar
                                                  novos proprietários à divisão
                                                  
												  \n O controle do contador permite que a percentagem associada à divisão seja modificada
                                                  
                                                  \n O ícone X na cor vermelha permite que uma divisão seja deletada
                                
												  \n O ícone + na cor verde permite que sejam adicionadas novas divisões para gravar um arranjo mais complexo de propriedade no seu requerimento
                                                  
                                                  \n Open Tenure não permite que sejam gravadas propriedades onde o total das divisões não some 100 porcento
        										 
        	                                        
    </string>
    <string name="showcase_actionNews_message"> \n \n O ícone do Triângulo Branco com uma exclamação é mostrado quando o Open Tenure é executado pela primeira vez. Esta função
                                                \n deve ser usada assim que o Open Tenure for inicializado usando o próprio Servidor da Comunidade
                                                \n \n O ícone de login dará acesso ao Servidor da Comunidade uma vez que você tenha introduzido o usuário e a senha
                                                \n (obtido através do registro no site do Servidor da Comunidade)
                                                \n \n O ícone do Cadeado criptografa os dados capturados usando o Open Tenure quando estes forem enviado por e-mail
        										\n \n O ícone Lista dará acesso a:
        										\n• "Configurações" para definir os valores de url e camada do mapa para o Servidor da Comunidade, Geoserver (imagem do mapa) e formulário de levantamento
												\n•  "Visualizar Tutorial" para re-visitar este tutorial
           
    </string>
    <string name="showcase_actionMap_message"> \n Guia de ícones do Mapa da Comunidade:
                                               \n* O ícone de Baixar Arquivo só aparece quando o zoom está próximo da escala máxima e inicia o download dos pedaços da imagem do mapa
                                               \n a partir da imagem do Geoserver da área que está sendo exibida no visualizar de mapa do Open Tenure
                                               \n* O ícone de inicio de sessão para mostrar o formulário de login (é preciso primeiramente está registrado como usuário no Servidor da Comunidade)
                                               \n* o ícone do Mapa (dobrado) centraliza o mapa da comunidade\'s exibido pelo Open Tenure definido como área de interesse
                                               \n* o ícone do Alvo centraliza o mapa exibido pelo Open Tenure na sua localização atual
        								  	   \n* o ícone de Download da nuvem inicia o carregamento dos dados dos requerimentos da propriedade do Servidor da Comunidade da área que está sendo atualmente
                                               \n  mostrada no visualizador de mapa do Open Tenure
        									   \n* o ícone Lista apresenta as opções de camada do mapa básico do Open Tenure disponíveis para seleção
    </string>
    <string name="showcase_actionPersons_message"> \n Cique no ícone + para adicionar uma nova pessoa ou grupo e gravar os dados que se aplicam:
                                                \n \n Pessoa
                                                \n* "Nome" (obrigatório) - nome(s) do registro
                                                \n* "Sobrenome" (obrigatório) - nome de família
                                                \n* "Data de nascimento" (obrigatório) - use o controle de data ou insira manualmente no formato AAAA-MM-DD
                                                \n* "Sexo" (obrigatório)
                                                \n* "Tipo de Identificação" selecionar valor na lista
                                                \n* "Número de Identificação" registrado no documento de Identificação
                                                \n* "Endereço Postal"
                                                \n* "E-mail" - este e-mail será utilizado para o envio de mensagens automáticas relativas ao requerimento da propriedade
                                                \n* "Número de celular"
                                                \n* "Telefone de contato"
                                                \n \n Grupo
                                                \n* "Nome" (obrigatório) - nome do grupo
                                                \n* "Data de Estabelecimento" (obrigatório) - use o controle de data ou insira manualmente no formato AAAA-MM-DD
                                                \n* "Número de Identificação" - pode não haver mas para entidades legalmente reconhecidas, como empresas, gravar o seu número de registro
                                                \n* "Endereço Postal"
                                                \n* "E-mail" - este e-mail será utilizado para o envio de mensagens automáticas relativas ao requerimento da propriedade
                                                \n* "Número de celular"
                                                \n* "Telefone de contato"
                                                
                                                
    </string>
    <string name="showcase_actionClaims_message"> \n \n O ícone da Pessoa com Bandeira grava um novo requerimento de propriedade
                                                  \n \n O ícone de inicio de sessão para mostrar o formulário de login que permitirá subir os requerimentos das propriedade concluidos
                                                  \n \n O ícone Lista dará acesso a:
                                                  \n•  "Configurações" para definir os valores de url e camada do mapa para o Servidor da Comunidade, Geoserver (imagem do mapa) e formulário de levantamento
                                                  \n•  "Visualizar Tutorial" para re-visitar este tutorial
                                                  \n•  "Backup de dados locais" para realizar o backup dos dados dos requerimentos das propriedade gravados no dispositivo
    </string>
    
    <string name="showcase_actionClaimDetails_message"> \n \n  O ícone Salvar salva todos os dados que descrevem este requerimento
                                                        \n \n  O ícone Exportar cria um arquivo zip compactado do requerimento (será enviado por e-mail para o servidor da comunidade)
                                                        \n quando o requerimento da propriedade for concluido e salvo
        												\n \n  O ícone Imprimir cria um resumo dos dados do requerimento da propriedade
                                                        \n quando o requerimento da propriedade foi mapeado e salvo.
                                                        \n \n O ícone Lista contém um menu com a opção Visualizar Tutorial para re-visitar este tutorial
</string>
    <string name="showcase_actionClaimMap_message"> \n \n  O ícone + na cor verde cria uma nova esquina na fronteira na posição atual determinada pelo dispositivo\'s do GPS integrado.
                                                     Devido às limitações de precisão do GPS integrado, este canto de fronteira deve ser reposicionado (pressionar por um tempo no mapa exibido)
                                                     em relação à imagem do mapa se a posição da fronteira é clara na imagem do mapa. Nestas situações, o Open Tenure grava
                                                    a posição do GPS e a posição da imagem do mapa.
                                                    \n \n O ícone de Giro na cor branca faz a rotação do mapa e exibe a bússola. Para parar a função Rotar, use o
                                                      o ícone do Circulo branco com uma Diagonal. Um momevimento com os dois dedos também realizará a rotação do mapa. Útil para orientação no campo
        										    \n   O ícone do Alvo centraliza o mapa na sua localização atual (conforme determinado pelo GPS integrado)
        										    \n \n  O ícone do Dispositivo gera um mapa com base na apresentação do mapa atual e automaticamente o anexa como um documento de 
                                                     de apoio ao requerimento da propriedade. No caso de um mapa anterior ter sido armazenado como um documento de apoio, este substituirá o mapa antigo.
    </string>
    
    
    <string name="showcase_actionAlert1_message"> \n \n  Agora o aplicativo deve ser iniciado. 
        
    </string>
    <string name="showcase_actionAlert_message"> \n   Este ícone inicializa o Open Tenure, configurando-o para uso com o Servidor da Comunidade SOLA de teste.
                                                  \n  Quando você precisar se conectar com o servidor da sua comunidade você precisará limpar qualquer
                                                  \n dado do Open Tenure no seu dispositivo, alterar as configurações de URL para o servidor da comunidade e reinicializar.
                                                  \n \n  Estes passos são:
                                                  \n  1) Usando Configurações do Android - Apps - Open Tenure. Clique no botão Limpar dados
                                                  \n  2) Modificar os valores da url na opção Configurações do menu disponível na Guia da Lista de Requerimentos no inicio do formulário principal do Open Tenure
                                                  \n  3) Use o ícone Triângulo para (re) Iniciar o Open Tenure (disponível na Guia Novos no inicio do formulário pricipal do Open Tenure)
    </string>
    
    <string name="showcase_end_message">\n \n 
        									..e agora..
											\n \n Por favor, tente usar o Open Tenure. Se você tem alguma sugestão ou se encontrar qualquer problema
                                            \n entre em contato conosco (neil.pullar@fao.org)
											\n\n Você pode visualizar este tutorial novamente a qualquer momento selecionando "Visualizar Tutorial" na Lista - menu opção Visualizar Tutorial.
     </string>
    
    
    <string name="next">Próximo</string>
    <string name="close">Fechar</string>
    <string name="skip">Saltar</string>
    <string name="ok">OK</string>
    
</resources>