<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="action_showcase">View Tutorial</string>
    <string name="showcase_main_title">តើអ្វីទៅជា SOLA កម្មសិទ្ធិបើកចំហរ ?</string>
    <string name="showcase_main_message">\n \n 
        									\n កម្មសិទ្ធិបើកចំហរគឺជាប្រភេទកម្មវិធីដែលអាចមើលឃើញប្រភពព័ត៌មានជាចំហរ កម្មវិធីនេះរៀបចំដោយ UN-FAO។ សម្រាប់កត់ត្រាសិទ្ធិលើទ្រព្យសម្បត្តិ។
											\n ព្រំប្រទល់នៃទ្រព្យសម្បត្តិអាចធ្វើការកំណត់ដោយផែនទីបាន ហើយព័ត៌មានពីទ្រព្យសម្បត្តិ និងកម្មសិទ្ធិលំអិតអាចធ្វើការថតបានព្រមទាំងអាចបង្ហាញជារូបភាព
                                            \n នៃឯកសារ និងរូបភាពរបស់ទ្រព្យសម្បត្តិ។
											\n កម្មសិទ្ធិបើកចំហគេអាចប្រើវាបានជាមយគេហគេហទំព័ត៌ផ្អែកលើសហគមន៍( ដូចជា កន្លែងផ្ទុកទិន្នន័យសហគមន៍ SOLA) ដែលអ្វីលំអិតមានស្រាប់រួចហើយ
                                            \n និង រូបភាពផែនទីអាចទាញយកមុនពេលចុះថតនៅទីវាល ហើយព័ត៌មានលំអិតថ្មីអាចទាញយកមកមុនចុះទៅទីវាល។

     </string>
    <string name="showcase_claim_title">បណ្តឹងតវ៉ាលំអិត</string>
    <string name="showcase_news_message">\n \n 
        									News Tabអាចអនុញ្ញាត្តិអោយយើងអាចចូលទៅប្រើ FAO test SOLA គេហទំព័រកន្លែងផ្ទុកទិន្នន័យសហគមន៍ ដែលអ្នកអាចត្រួតពិនិត្យទ្រព្យសម្បត្តិដែលបានទាញយកមកប្រើ
                                         \n ថតរូបលំអិតដោយប្រើកម្មវិធីកម្មសិទ្ធិបើកចំហរ។
                                         \n វាក៍ផ្តល់ក៍អនុញ្ញាតអោយយើងចូលទៅក្នង FLOSS SOLA Open Source Software គេហទំព័រសហកមន៍​ដែលជាកន្លែងដែលអ្នកអាចស្វែងរកព័ត៌មានលំអិតពី
                                         \n ដំណោះស្រាយកម្មវិធីប្រភពព័ត៌មានបើកចំហរ SOLA</string>
    
    <string name="showcase_map_message">\n \n ផែនទីសហគមន៍អាចអនុញ្ញាតអោយអ្នកចូលទៅក្នុងកម្មវិធីកម្មសិទ្ធិបើកចំហរដើម្បីមើលផែនទី
                                        
    </string>
    <string name="showcase_persons_message">\n
        									 បង្ហាញបញ្ជីឈ្មោះអ្នកដែលបណ្តឹងទាមទាជំនួសអោយអ្នកដទៃ រឺ ពួកគេផ្ទាល់ 
        									\n \n
        									 ជ្រើសរើសសមាសភាពមួយពីបញ្ញីឈ្មោះដើម្បីធ្វើការកែសម្រួលអំពីមនុស្ស  
                                            \n រួមទាំង ឈ្មោះ  កាកបរិច្ឆេទនៃថ្ងៃកំណើត  ភេទ  អត្តសញ្ញាណលំអិត និងរូបភាព
											\n \n ....ឬ.... 
    </string>
    <string name="showcase_claims_message">\n បញ្ញីឈ្មោះបណ្តឹងតវ៉ាបង្ហាញពីបញ្ញីទ្រព្យសម្បត្តិដែលទាមទាដែលបានទាញយកមកឬកត់ត្រាទុកក្នុងកម្មវិធីជាមួយស្ានភាពរបស់វា
                                           \n \n ប្រផេទស្ថានភាព:
                                           \n   •   L - បានបណ្តឹង
                                           \n   •   U - បញ្ចូលព័ត៌មាន
                                           \n   *   C - ឧបសគ្គ
                                           \n   •   M - ពាក់កណ្តាល
                                           \n   •   R - ច្រានចោល
                                           \n   •   W - ដកចេញ
    </string>
    <string name="showcase_claim_select_message"> \n \n \n
        										 ជ្រើសរើសបណ្តឹងពីបញ្ញីដើម្បីមើលឬកែសម្រួលវាលំអិត និងកំណត់ផែនទ្រព្យសម្បត្តិ
 										      \n \n ប្រើសញ្ញាព្រួញព៌ណខៀវដើម្បីដាក់បញ្ចូលបណ្តឹងតវ៉ានៅក្នុងកម្មវិធីសហគមន៍
										      \n \n ប្រើសញ្ញា X ព៌ណក្រហមដើម្បីដកចេញបណ្តឹងតវ៉ាពីបញ្ជីក្នុងស្រុក
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_message"> \n ពិព៌ណនាពីបណ្តឹងតវ៉ាពីទ្រព្យសម្បត្តិដោយបញ្ចូលព័ត៌មានលំអិតតាមរយៈស្លាកសញ្ញា
                                           \n ស្លាកសញ្ញា៦ដំបូងគឺជាស្លាសញ្ញាដែលកំណត់ហើយសម្រាប់ពិព័ណនារចរិកលក្ខណៈ LADM/STDM។
                                           \n ស្លាកសញ្ញា២ចុងក្រោយគឺ dynamic និងមាតិការរបស់ស្លាកសញ្ញាទាំងនេះគឺកំណត់ដោយប្រើកម្មវិធីលើគេហទៅព័រ SOLA។
                                           \n \n ស្លាកសញ្ញាទាមទាបណ្តឹងមានផ្នែកទាំងនេះ:
                                           \n* "ឈ្មោះបណ្តឹងទាមទា" ឬអ្នកកត់សម្គាល់ដែលទ្រព្យសម្បត្តិត្រូវបានគេស្គាល់
                                           \n* "ប្រភេទនៃបណ្តឹងទាមទា" គឺស្ថិតនៅក្នុង(LADM or SOLA extenstion)កម្មសិទ្ធដំបូងគេសម្រាប់ទ្រព្យសម្បត្តិ
                                           \n* "ការប្រើប្រាស់ដី" ជា (SOLA extension) ការប្រើប្រាស់ដីដំបូងគេនាពេលបច្ចុប្បន្នសម្រាប់ទ្រព្យសម្បត្តិ
                                           \n* "ការបរិច្ឆេទនៃបណ្តឹងដែលបានដាក់ស្នើពី" ជាការបរិច្ឆេទសិទ្ធិដំបូងគេ គឺត្រូវបានគេស្គាល់ជាលើដំបូងដែលមានស្រាប់
                                           \n* "កំណត់ចំណាំ" ជាព័ត៌មានលំងិតបន្ថែមដែលត្រូវបានគេពិចារណាថាសមរម្យដោយអ្នកកត់ត្រាសហគមន៍ 
                                           \n \n នៅខាងក្រោមបំផុតនៃទម្រង់គឺមានបូតុងចំនួន២:
                                           \n* "បន្ថែម (ឬកែសម្រួល) អ្នកបណ្តឹងទាមទា" ដើម្បីកត់ត្រាអ្នកដែលជាម្ចាស់នៃទ្រព្យសម្បត្តិ
                                           \n* "ជ្រើសរើសបណ្តឹងទាមទាដើម្បីដោះស្រាយ" នៅក្នុងករណីដែលបណ្តឹងទាមទាទ្រព្យសម្បត្តិវាគឺជាជំលោះ និងដំណោះស្រាយដែលបានកត់ត្រាទុក។ នេះវាអនុញ្ញាតអោយដំណោះស្រាយនេះភ្ជាប់ទៅនឹងបណ្តឹងទាមទាទ្រព្យសម្បត្តិពីមុន
     </string>
    
    <string name="showcase_claim_map_message">\n \n អនុញ្ញាតអោយអ្នកធ្វើការកំណត់ព្រំប្រទល់នៃបណ្តឹងទាមទទ្រព្យសម្បត្តិដោយប្រើប្រាស់រូបភាពផែនទីជាផែនទីគោលសម្រាប់យោង
												នឹងនៅពេលណាដែលចាំបាច់  ទីតាំងជីភីអេសពី កម្មវិធីចល័តបានតម្ត់ងនៅក្នុងជីភីអេស។
                                        	  \n \n នៅពេលព្រំប្រទល់ទាំងអស់បានកំណត់។ ផែនទីនៃបណ្តឹងទាមទាអាចត្រូវបានគេបង្កើត និងបន្ថែមដើម្បីប្រើជាព័ត៌មានគាំទ្រដល់បណ្តឹងទាមទាញទ្រព្យសម្បត្តិ
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_mapdraw_message">\n \n ចុចអោយួរ នៅលើផែនទីអាចបង្កើតជ្រុងព្រំប្រទល់ថ្មីមួយ
        										  \n \n ស្លាកសញ្ញាសខាងស្តាំនៅលើជ្រុងព្រំប្រទល់ដាក់អោយកាច់ជ្រុងព្រំប្រទល់ស្ថិតនៅក្នុងស្ថាពដែលអាចកែសម្រួលបាន
                                                  \n ស្ថាពដែលអាចកែសម្រួលបានប្រតិបត្តិការដូចជា:
                                                  \n* បូតុង X គឺលុបជ្រុងព្រំប្រទល់ដែលបានជ្រើសរើសរួច
                                                  \n* បូតុងរូបត្រីវិស័យព័ណសផ្តល់អោយយើងនូវការកែសម្រួលជាក់លាក់មួយ។ សញ្ញាព្រួញនៅក្នុង ទិសដៅសំខាន់នីមួយៗបង្ហាញ។
                                                  \n ប្រើប្រាស់សញ្ញាព្រួញទាំនេះសម្រាប់ការកំណត់ជាក់ច្បាស់នៃជ្រុងព្រំប្រទល់ និងបន្ទាប់មកទៀតបូតុងចំណុចព័ណសនៅពេលណាជ្រុងព្រំប្រទល់ត្រូវបានគេពេញចិត្ត
                                                  \n* រង្វង់ព័ណសជាមួយបូតុង Diagonal សម្រាប់ចាកចេញពីស្ថានភាពកែសម្រួល
                                           		  \n \n ចុចអោយយូរ លើកំណត់ចំណាំដែលមានស្រាប់ដើម្បីអូសវាអោយមានជុំវិញ
                                                  \n \n កម្មសិទ្ធិបើចំហរអាច បង្ហាញពីជ្រុងព្រំប្រទល់ដែលមានស្រាប់ឬខ្សែរព្រំប្រទល់ដែលមានស្រាប់
    </string>
    <string name="showcase_claim_document_message">\n \n \n 
        										  បង្ហាញបញ្ញីឯកសារដែលបានភ្ជាប់ចំពោះបណ្តឹងទាមទាទ្រព្យសម្បត្តិ
         										   \n \n 
         										  ឯកសារមួយអាចត្រូវបានជ្រើសរើសពីបញ្ញីដើម្បីបង្ហាញព័ត៌មានរបស់វាលំអិត
                                                  \n បួតុងXព៌ណក្រហមគឺលុបឯកសារពីបណ្តឹងទាមទាទ្រព្យសម្បត្តិ 
         										    
        										 
        	                                        
    </string>
    <string name="showcase_claim_documentAttach_message">\n \n \n 
        										  បូតុងរូបកៀបក្រដាស់អនុញ្ញាតអោយយើងដើម្បីភ្ជាប់នូវឯកសារដែលមានស្រាប់ដែលរក្សាទុកពីមុននៅក្នុងកម្មវិធីរបស់អ្នក
        										   \n \n
        										  បួតុងរូមកាមេរ៉ាអ្នកអាចធ្វើអោយវាដំណើការនៅក្នុងកម្មវិធីរបស់អ្នកអញ្ជឹងអ្នកអាចថតរូបបាន និងសម្រាប់រូបភាព
                                                  /n ដែលនឹងភ្ជាប់ចំពោះបណ្តឹងទាមទា
        										    
         										  
        	                                        
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_adjacencies_message">\n \n \n 
        										  កត់ត្រាមឈ្មោះម្ចាស់ឫឈ្មោះទ្រព្យសម្បត្តិនៃទ្រព្យសម្បត្តិដែលនៅក្បែរយោងទៅតាមទីតាំងដែលជាប់ពាក់ព័ន្ធ
                                                  \n នឹងបណ្តេងទាមទាទ្រព្យសម្បត្តិដែលកំពុងកត់ត្រា(ឧទាហរន៍ ខាងជ់ង ខាងត្បូង ខាងកើត ខាងលិច)
         										   \n \n 
         										  ដែលជាកន្លែងមានបណ្តឹងទាមទាទ្រព្យសម្បត្តិបានកត់ត្រាទុកសោយកម្មវិធីកម្មសិទ្ធិបើចំហរ បណ្តឹងទាមទាទ្រព្យសម្បត្តិទាំងនេះនិងបង្ហាញដោយអូតូដូចដែលនៅក្បែរនោះ។
         										  
        										 
        	                                        
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_challenges_message">\n \n \n 
        										  បង្ហាញនូវបញ្ញីនៃដំណោះស្រាយទាំងអស់ដែលបានធ្វើផ្ទៀតផ្ទាត់នឹងបណ្តឹងទាមទាទព្រព្យសម្បត្តិ
                                                  \n \n ដើម្បីមើលព័ត៌មានដំណោះស្រាយលំអិត។ កត់សម្គាល់ឈ្មោះនៃទ្រព្យដែលបានដំណោះស្រាយឬអ្នកទាមទា
													និង ស្វែងរកវាដោយប្រើប្រាស់ឈ្មោះមួយក្នុងចំណោមឈ្មោះទាំងនេះនៅក្នុងបញ្ញីឈ្មោះនៃស្លាកសញ្ញា អ្នកបណ្តឹងទាមទា
        										    
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_shares_message">
        										  រាយឈ្មោះអ្នកជាម្ចាស់ដែលចែករំលែកបានកត់ត្រាសម្រាប់បព្តឹងទាមទាទ្រព្យសម្បត្តិ
         										   \n (កម្មសិទ្ធិបើចំហរសន្មតថា​សាមញ្(១០០ ភាគរយ) ម្ចាសើកម្មសិទ្ធិនីក្នុងឈ្មោះនៃអ្នកបណ្តឹងទាមទា និងនេះ
														ជាអ្វីដែលនឹងផ្តយតផ្តើមដែលអាចមើលឃើញនៅក្នុងបញ្ជោះឈ្មោះ។ នេះងាយស្រួ ១០០ភាគរយ ចែករំលែកការរៀបចំអាចកែរសម្រួលដោយប្រើយន្តការដូចខាងក្រោម)
                                                    
         										  \n ការចែករំលែកអាចជាការជ្រើសរើសពីបញ្ជីឈ្មោះដើម្បីមើលម្ចាស់កម្មសិទ្ធិដែលទាក់ទងនឹងការចែករំលែក និងដើម្បីផ្លាស់ប្តូម្ចាសើកម្មសិទ្្ធលំអិត ឬបន្ថែម
													ម្ចាសកម្មសិទ្ធិបន្ថែមទៀតសម្រាប់ចែករំលែក
                                                  
												  \n អ្នកត្រួតពិនិត្យអាចអោយភាគរយដែលទាក់ទងនឹងការចែករំលែកនឹងអាចផ្លាស់ប្តូបាន
                                                  
                                                  \n បូតុង Xពណ៌ក្រហមអាចអោយចែករំលែកនឹងអាចត្រូវបានគេលុបចោល
                                
												  \n បូតុង +បែតងអាចអោយអ្នកបន្ថែមការចែករំលែកថ្មីដើម្បីធ្វើការកត់ត្រាការរៀបចំម្ចាស់កម្មសិទ្ធិដ៍ស្មុកស្មាញបន្ថែមទៀតសម្រាប់បណ្តឹងទាមទាទ្រព្យសម្បត្តិ 
                                                  
                                                  \n កម្មវិធីកម្មសិទ្ធិបើចំហរនឹងមិនអនុញ្ញាតអោយអ្នកធ្វើការកត់ត្រាការរៀបចំចែករំលែកម្ចាស់កម្មសិទ្ធិដែលមិនសរុម១០០ភាគរយ
        										 
        	                                        
    </string>
    <string name="showcase_actionNews_message"> \n \n ត្រីកោណព៌ណសបង្ហាញពីបូតុងឧទានសព្ទនឹងបង្ហាញនៅពេលណាដែលកម្មវិធីកម្មសិទ្ធិបើចំហរដំណើការលើកទី១។ មុខងានេះ
                                                \n ត្រូវបានគេប្រើប្រាស់បន្ទាប់ដើម្បីផ្តួចផ្តើមកម្មវិធីកម្មសិទ្ធបើកចំហរសម្រាប់ប្រើជាមួយកន្លែងផ្ទុកទិន្នន័យសហគមន៍ជាក់លាក់មួយ
                                                \n \n បូតុង Logon អោយយើងអាចចូលទៅក្នុងកន្លែងផ្ទុកទិន្នន័យសហគមន៍នៅពេលណាអ្នកបានពញ្ចូលលេខកូដឈ្មោះ និងលេខសំងាត់
                                                \n (នៅពេលទទួលបានការចុះចូលទៅក្នុងគេហទំព័រកន្លែងទុកទិន្នន័យសហគមន៍)
                                                \n \n បូតុងចាក់សោ lock គឺធ្វើការក្តោបយកទិន្នន័យដោយប្រើកម្មវិធីកម្មសិទ្ធិបើកចំហរនៅពេលណាទិន្នន័យទាំងនេះត្រូវបានគេដាក់ជូនដោយអីមែល
        										\n \n បូតុង Listអនុញ្ញាតអោយយើងអាចចូល:
        										\n• "ការរៀបចំ" ដើម្បីកំណត់តំលៃ url និងស្រទាប់ផែនទីសម្រាប់កន្លែងផ្ទុកទិន្នន័យសហគមន៍, Geoserver (រូបភាពផែនទី) និង ទម្រង់សិក្សាស្រាវជ្រាវ
												\n•  "គូសបង្ហាញ" ដើម្បីពិនិត្យមើលការគូសបង្ហាញឡើងវិញ
           
    </string>
    <string name="showcase_actionMap_message"> \n បូតុងផែនទីសហគមន៍:
                                               \n* បូតុង​ឯកសារដែលបានទាញយកង្ហាញតែនីពេលណាដែលអ្នកពង្រីកធំនៅក្នុងជិតទំហំធំបំផុត និងចាប់ផ្តើមទាញយកឯកសាររូបភាពផែនទី
                                               \n ពីរូបភាព Geoserver សម្រាប់តំបន់ដែលបង្ហាញថ្មីនេះនៅក្នុងកន្លែងមើលផែនទីកម្មសិទ្ធិបើកចំហរ
                                               \n* បូតុងLogonដើម្បីបង្ហាញទម្រង់តួរអក្ស(អ្នកត្រូវតែចុះបញ្ជីជាដំបូងដូចដែលដែលអ្នកប្រើប្រាស់នៅក្នុងកន្លែងផ្ទុកទិន្នន័យរបស់សហគមន៍)
                                               \n*  (folded) បូតុងផែនទីនៅកណ្តាលផែនទីកម្មសិទ្ធិបើកចំហរបង្ហាញនៅលើតំបន់ដែលសហគមន៍មានការកំណត់ចាប់អារម្មណ៍
                                               \n*  បូតុង Bulls-Eye target នីកណ្តាលផែនទីកម្មសិទ្ធិបើចំហរបង្ហាញនៅលើទីតាំងបច្ចប្បរបស់អ្នក
        								  	   \n* បូតុងទាញរូបភាពពពកcloud Download ចាប់ផ្តើមទាញយករូបភាពនៃបណ្តឹងទាមទាពីកន្លែងផ្ទុកទិន្នន័យសហគមន៍សម្រាបតំបន់ថ្មីៗ
                                               \n  បង្ហាញនៅក្នុងផ្នែកផែនទីកម្មសិទ្ធិបើកចំហរ
        									   \n* បញ្ជីឈ្មោះបុតុងបង្ហាញកម្មវិធីកម្មសិទ្ធិបើចំហរផ្អែកលើជំរឿសស្រទាប់ផែនទីដែលមាន
    </string>
    <string name="showcase_actionPersons_message"> \n ចុចលើបូតុង + ដើម្បីបន្ថែមនុស្សថ្មីម្នាក់ឬក្រុមថ្មី និងកតើត្រាព័ត៌មានលំអិត:
                                                \n \n បុគ្គល
                                                \n* "ត្រកូល" (ដែលចាំចាច់) - កត់ត្រាត្រកូល
                                                \n* "ឈ្មោះខ្លួន" (ដែលចាំចាច់) - ឈ្មោះខ្លួន
                                                \n* "កាលបរិឆ្ឆេទកំណើត" (ដែលចាំបាច់) - ប្រើការបរិច្ឆេទ ឬ បញ្ចូលតាមទម្រង់ឆ្នាំ-ខែ-ថ្ងៃ
                                                \n* "ភេទ" (ដេលចាំបាច់)
                                                \n* "ប្រភេទអត្តសញ្ញាណ " ជ្រើសរើសតំលែចេញពីតារាង
                                                \n* "លេខអត្តសញ្ញាណ" កត់ត្រាចេញពីបញ្ញីលេខអត្តសញ្ញាណ
                                                \n* "អាស័យដ្ឋានតាមប៉ស្តិ៍"
                                                \n* "អាស័យដ្ឋានអីមែល" - អាស័យដ្ឋានអីមែលនេះគឺនៅកន្លែងណាដែលសារអូតូជាប់ពាក់ព័ន្ធជាមួយនឹងបណ្តឹងទាមទានឹងត្រូវបានគេផ្ញើជូន
                                                \n* "លេខទូរសព្ទចល័ត"
                                                \n* "លេខទូរសព្ទទំនាក់ទំនង"
                                                \n \n ក្រុម
                                                \n* "ត្រកូល" (ដែលចាំបាច់) - ឈ្មោះនៃក្រុម
                                                \n* "កាលបរិច្ឆេទបង្កើត" (ដែលចាំបាច់) - ប្រើកាលបរិច្ឆេទឬ បញ្ចូលតាមទម្រង់ឆ្នាំ-ខែ-ថ្ងៃ
                                                \n* "លេខអត្តសញ្ញាណ" - ប្រហែលជាមិនមានប៉ុន្តែមានការទទួលស្គាល់ផ្លូវច្បាប់។ ដូចជាក្រុមហ៊ុន កត់ត្រាលេខចុះបញ្ញីរបស់ពួកគេ
                                                \n* "អាស័យដ្ឋានតាមប៉ស្តិ៍"
                                                \n* "អាស័យដ្ឋានអីមែល" - អាស័យដ្ឋានអីមែលនេះគឺនៅកន្លែងណាដែលសារអូតូជាប់ពាក់ព័ន្ធជាមួយនឹងបណ្តឹងទាមទានឹងត្រូវបានគេផ្ញើជូន
                                                \n* "លេខទូរសព្ទចល័ត"
                                                \n* "លេខទូរសព្ទទំនាក់ទំនង"
                                                
                                                
    </string>
    <string name="showcase_actionClaims_message"> \n \n បូតុង Flag Person ដើម្បីធ្វើការកត់ត្រានូវបណ្តឹងទាមទាទ្រព្តសម្បត្តិថ្មីៗ
                                                  \n \n បូតុង Logon ដើម្បីបង្ហាញ ទម្រង់តួអក្សដែលនឹងអោយអ្នកធ្វលការបញ្ចូលទិន្នន័យបណ្តឹងទាមទាទ្រព្យសម្បត្តិ
                                                  \n \n បញ្ញីបូតុងអនុញ្ញាតអោយយើងអាច:
                                                  \n• "ការរៀបចំ" ដើម្បីកំណត់តំលៃ url និងស្រទាប់ផែនទីសម្រាប់កន្លែងផ្ទុកទិន្នន័យសហគមន៍, Geoserver (រូបភាពផែនទី) និង ទម្រង់សិក្សាស្រាវជ្រាវ
                                                  \n•  "គូសបង្ហាញ" ដើម្បីពិនិត្យមើលការគូសបង្ហាញឡើងវិញ
                                                  \n•  "រក្សាទុកទិន្នន័យក្នុងស្រុក" ដើម្បីរក្សាទុកទិន្នន័យដែលបានកត់ត្រាទុកក្នុងកម្មវិធីរបស់អ្នក
    </string>
    
    <string name="showcase_actionClaimDetails_message"> \n \n  បូតុងSave គឺដើម្បីរក្សាទុកទិន្នន័យដែលបានពិពណ៌នាក្នុងបណ្តឹងទាមទានេះ
                                                        \n \n  បុតុង Export ដើម្បីបង្កើតឯកសារដែលពង្រួមនៃបណ្តឹងទាមទា(សម្រាប់បញ្ជូនទៅកន្លៃងផ្ទុកទិន្នន័យសហគមន៍)
                                                        \n នៅពេលដែលការកត់ត្រាបណ្តឹងទាមទាទ្រព្យសម្បត្តិបានបញ្ជប់ និងរក្សាទុក
        												\n \n  បូតុង Print បង្កើតការសង្ខេបនៃព៌តមានបណ្តឹងទាមទាទ្រព្យសម្បត្តិ
                                                        \n នៅពេលដែលបណ្តឹងទាមទាទ្រព្យសម្បត្តិបានធ្វើការកំណត់ដោយផែនទី និងបណ្តឹងទាមទាទ្រព្យសម្បត្តិបានរក្សាទុក 
                                                        \n \n បូតុង List មានជំរឿសទំព័រដើម្បីពិនិត្យមើលការគូសបង្ហាញឡើងវិញ
</string>
    <string name="showcase_actionClaimMap_message"> \n \n  បូតុង+ព៌ណបែតងបង្កើតជ្រុងព្រំប្រទល់ថ្មីនៅទីតាំងជាក់លាក់ដូចដែលកំណត់ដោយជីភីអេស
														ពីព្រោះដោយសារតែបញ្ហាភាពសុក្រិតនៃជីភីអេស។ ជ្រុងព្រំប្រទល់នេះគួរតែត្រូវប្តូទីតាំង (ប្រើ Long Pressនៅលើការបង្ហាញផែនទី)
														ទាក់ទងនឹងរូបភាពផែនទីប្រសិនបើទីតាំងព្រំប្រទល់គឺច្បាស់នៅលើរូបភាពផែនទី។ នៅក្នុងស្ថានភាពនេះ កម្មវិធីកម្មសិទ្ធិបើចំហរនឹងកត់ត្រាទាំង
														ទីតាំងជីភីអេស និងទីតាំងរូបភាពផែនទី។
                                                    \n \n បូតុងព៌ណស បង្វិល គឺដើម្បីធ្វើការផ្លាស់ប្តូផែនទី និងបង្ហាញត្រីវិស័យ។ ដើម្បីបញ្ឍប់មុខងាផ្លាស់ប្តូ ។ ប្រើ
														រង្វង់ព៌ណសជាមួយនឹងបូតុង Diagonal។ ប្រើម្រៀមដែពីរដើម្បីបង្វិលផែនទី។ មានសារៈសំខាន់សម្រាប់ការបង្ហាញនៅទីវាល
        										    \n  បូតុង Bullseye Target កណ្តាលផែនទីនៅទីតាមជាក់ស្តែងរបស់អ្នក(ដូចបានកំណត់ពីជីភីអេស)
        										    \n \n  បូតុង Device បង្កើតផែនទីដោយផ្អែកលើការបង្ហាញផែនទី និងភ្ជាប់ដោយស្វ័យប្រវត្តិ ឯកសារនេះប្រើប្រាស់ជាឯកសារគាំទ្រ
														ចំពោះបណ្តឹងទាមទាទ្រព្យសម្បត្តិ។ ក្នុងករណីដែលផែនទីពីមុនបានរក្សាទុកដូចជាឯកសាគាំទ្រវានឹងជំនួយផែនទីចាស់
    </string>
    
    <string name="showcase_actionAlert1_message"> \n \n  អ្នកឥឡូវត្រូវតែចាប់ផ្តើមកម្មវិធី
        
    </string>
    <string name="showcase_actionAlert_message"> \n \n  បូតុងនេះចាប់ផ្តើម កម្មវិធីកម្មសិទ្ធិបើកចំហរដោយដំណើការវាសម្រាប់ប្រើប្រាស់ជាមួយការសាកល្បងកន្លែងផ្ទុកទិន្នន័យសហគមន៍ SOLA
                                                  \n \n នៅពេលអ្នកត្រូវការភ្ជាប់កន្លែងផ្ទុកទិន្នន័យសហគមន៍សម្រាប់សហគមន៍របស់អ្នកអ្នកត្រូវតែសំអាតទិន្នន័យកម្មសិទ្ធិបើចំហរ
                                                  \n ទិន្នន័យកម្មសិទ្ធិបើចំហរនៅក្នុងកម្មវិធីរបស់អ្នក។ ផ្លាស់ប្តូ url សម្រាប់កន្លែងផ្ទុកទិន្នន័យសហគមន៍ និងចាប់ផ្តើមវាសាជាថ្មី។​
                                                  \n \n ជំហ៊ានទាំងនេះមាន:
                                                  \n \n 1) ប្រើប្រាស់ Android កម្មវិធីកម្មសិទ្ធិបើកចំហរ។ ចុចលើបូតុងសំអាតទិន្នន័យ
                                                  \n \n 2) ផ្លាស់ប្តូតំលែ url នៅក្នុងមេញូ ដែលមានចេញពីបញ្ជីស្លាកសញ្ញាបណ្តឹងទាមទា សនៅក្នុងទម្រង់ចាប់ផ្តើមកម្មសិទ្ធិបើចំហរ
                                                  \n \n 3) ប្រើប្រាស់បុតុងត្រីកោណដើម្បីចាប់ផ្តើមកម្មវិធីកម្មសិទ្ធិបើកចំហរ(ដែលមានពី News Tabនៅក្នុងទម្រង់កម្មសិទ្ធិបើកចំហរ)
    </string>
    
    <string name="showcase_end_message">\n \n 
        									..នឹងឥឡូវ..
											\n \n សូមព្យាយាមប្រើកម្មវិធីកម្មសិទ្ធិបើចំហរ។ ប្រសិនបើអ្នកមានសំណូមពរឬអ្នកមានបញ្ហា
                                            \n សូមទំនាក់ទំនងយើងខ្ញុំ(neil.pullar@fao.org)
											\n\n អ្នកអាចមើលការបង្ហាញម្តងទៀតបានគ្រប់ពេលណាក៍បាន "គំនូសបង្ហាញ" ពីបញ្ញី- គំនូសបង្ហាញ.
     </string>
    
    
    <string name="next">បន្ទាប់</string>
    <string name="close">បិទ</string>
    <string name="skip">បិទចោល</string>
    <string name="ok">យល់ព្រម</string>
    
</resources>