<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="action_showcase">Shiko Tutorialin</string>
    <string name="showcase_main_title">Çfarë është SOLA Open Tenure ?</string>
    <string name="showcase_main_message">\n \n 
        									\n Open Tenure është një program me kod të hapur, i zhvilluar nga FAO-UN, për regjistrimin e të drejtave të pasurive nga terreni.
											\n Mund të maten kufijtë e pronës, mund të mbahen detajet e pronës dhe pronësisë, 
											\n gjithashtu të regjistrohen të gjithë fotot dhe dokumentet e pronës.
											\n Open Tenure përdoret me një server të komunitetit të bazuar në ueb (si Komuniteti SOLA Server) ku të dhënat ekzistuese për pasuritë dhe imazhet e hartës 
											\n mund të shkarkohen përpara se të fillojë puna në terren dhe detajet e reja mund të ngarkohen pas punës në terren.

     </string>
    <string name="showcase_claim_title">Detajet e Pretendimeve</string>
    <string name="showcase_news_message">\n \n 
        									Tabi Lajme ju jep akses tek Komuniteti SOLA Server test i FAO-s ku ju mund të rishikoni detajet e pasurive 
										 \n të ngarkuara duke përdorur Open Tenure
                                         \n Gjithashtu që aty keni akses për tek ueb-site i FLOSS SOLA Open Source Software Community ku mund të gjeni 
										 \n më shumë rreth zgjidhjeve me kod të hapur të SOLA</string>
    
    <string name="showcase_map_message">\n \n Tabi Harta e Komunitetit ju jep akses të shikoni hartën e Open Tenure
                                        
    </string>
    <string name="showcase_persons_message">\n
        									 Tregon listën e personave qe hedhin një pretendim në emër të vetes ose të të tjerëve
        									\n \n
        									 Zgjidhni një element të listës për të ndryshuar detajet e personit  
                                            \n duke përfshire emrin, datëlindjen, gjininë, detajet e ID dhe fotografinë
											\n \n ....ose.... 
    </string>
    <string name="showcase_claims_message">\n Lista e tabit Pretendimet shfaq listën e pretendimeve mbi një pasuri që është shkarkuar ose regjistruar ne pajisjen tuaj bashkë me statusin e tyre
                                           \n \n Tipet e Statuseve:
                                           \n   •   L - Paraqitur
                                           \n   •   U - Ngarkuar/I pa moderuar
                                           \n   *   C - Kundërshtuar
                                           \n   •   M - Moderuar
                                           \n   •   R - Refuzuar
                                           \n   •   W - Tërhequr
    </string>
    <string name="showcase_claim_select_message"> \n \n \n
        										 Zgjidh një pretendim nga lista për ta parë ose ndryshuar detajet e tij dhe hartën e pronës												 
 										      \n \n Përdor ikonën me shigjetën Blu për të ngarkuar një pretendim tek Serveri i Komunitetit
										      \n \n Përdor ikonën me X të Kuq për të fshirë një pretendim nga lista lokale
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_message"> \n Përshkruani pretendimin mbi pasurinë duke futur detajet në një seri tabesh 
                                           \n 6 tabet e para kane formate fikse për të përshkruar karakteristikat e LADM/STDM.
                                           \n Dy tabet e fundit janë dinamike dhe përmbajtja e tyre përcaktohet duke përdorur aplikacionin web Admin Sola.										   
                                           \n \n Tabi i Pretendimeve ka këto fusha:
                                           \n* "Emri i Pretendimit" emri ose identifikuesi me të cilin prona njihet me se shumti
                                           \n* "Tipi i Pretendimit" është  (shtese e LADM ose SOLA) e drejta kryesore për pasurinë
                                           \n* "Përdorimi i tokës" është (shtese e SOLA) përdorimi korrent i përdorimit të tokës së pasurisë
                                           \n* "Data e pretendimit vlen nga" është data e të drejtës mbi pasurinë qe u njoh për here të parë
                                           \n* "Shënime" është çdo informacion shtese i konsideruar i përshtatshëm nga Regjistruesi i Komunitetit
                                           \n \n Në fund të formës janë dy butona:
                                           \n* "Shto (ose Modifiko) Pretenduesin" të regjistrojë pronarin(pronaret) e pasurisë
                                           \n* "Zgjidh Pretendimin për ta kundërshtuar" në rastin e një pasurie të diskutueshme qe ka një kundërshtim të regjistruar. Kjo lejon që ky kundërshtim të lidhet me një pretendim të mëparshëm të pronës
     </string>
    
    <string name="showcase_claim_map_message">\n \n Ju lejon të përcaktoni kufijtë e pronës së pretenduar duke përdorur imazhet e hartës si hartë bazë për referencë 
                                             dhe, aty ku është e nevojshme, pozicionin me GPS duke përdorur GPS e pajisjes mobile.
                                        	  \n \n Pasi të jenë përcaktuar të gjithë kufijtë, një hartë e pretendimit mund të shtohet si dokument shtesë tek pretendimi i pasurisë											  
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_mapdraw_message">\n \n Një pikë e kufirit krijohet duke mbajtur shtypur hartën
        										  \n \n Një ndriçim i lehte i pikës së kufirit tregon që ajo pikë e kufirit mund të ndryshohet
                                                  \n Operacionet e ndryshimit janë:
                                                  \n* ikona X e bardhe fshin pikën e zgjedhur të kufirit
                                                  \n* ikona e bardhe e Kompasit mundëson redaktimin e sakte hapësinor. Shfaqen shigjetat në të gjitha drejtimet.
												  \n Përdorni këto shigjeta për përcaktimin e saktë të qoshet kufitare dhe pastaj ikonën Pikë(Dot) të bardhë kur këndi i kufirit është i definuar në mënyrë të kënaqshme
                                                  \n* Rrethi i bardhe me një ikonë Diagonale të nxjerr nga ndryshimi(Editimi)
                                           		  \n \n Mbaje shtypur një shënjues për ta lëvizur
                                                  \n \n Open Tenure mund të hedhë të dhëna ngjitur me qoshet ose vijat e kufirit ekzistues
    </string>
    <string name="showcase_claim_document_message">\n \n \n 
        										  Shfaq listën e dokumenteve të ngjitur me pretendimin e pasurisë
         										   \n \n 
         										  Një dokument mund të zgjidhet nga lista për të parë detajet e tij
                                                  \n Ikona X e kuqe fshin dokumentin tek pretendimet e pasurisë
         										    
        										 
        	                                        
    </string>
    <string name="showcase_claim_documentAttach_message">\n \n \n 
        										  Ikona si kapëse letrash ju lejon të ngarkoni një skedar që më përpara është ruajtur ne pajisjen tuaj
        										   \n \n
        										  Ikona e kamerës aktivizon kamerën tek padisja që të mund të bëni një foto dhe të njëjtin imazh 
												  /n ta ngjisni tek pretendimi i pasurisë
        										    
         										  
        	                                        
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_adjacencies_message">\n \n \n 
        										  Regjistro pronarin ose emrin e pronës, së pronave ngjitur me vendndodhjen hapësinore 
												  \n të pasurisë që pretendohet (veri, jug, lindje, perëndim)
         										   \n \n 
												  Aty ku ka pretendime ngjitur të hedhura nga Open Tenure, këto pretendime të pasurive do të shfaqen automatikisht si kufitare.         										  
         										  
        										 
        	                                        
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_challenges_message">\n \n \n 
        										  Shfaq listën e kundërshtime që janë bërë kundrejt këtij pretendimi												 
                                                  \n \n Për të pare detajet e një kundërshtimi, mbani mend emrin e pasurisë së kundërshtuar ose pretenduesit
                                                  dhe kërkoni me njërin pret tyre tek tabi i Pretendimeve
        										    
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_shares_message">
        										  Liston pjesën e pronësisë të riregjistruar për pretendimin e pasurisë
         										   \n (Open Tenure prezumon (100 për qind) një pronësi të thjeshtë tek emri i pretenduesit dhe kjo do të shihet fillimisht në listë.
                                                    Kjo ndarje e përqindjes (100) mund të rregullohet duke përdorur mekanizmat më poshtë)
                                                    
         										  \n Një pjesë mund të zgjidhet nga lista për të parë tek pronari(pronarët) bashkëlidhur me ketë pjesë 
												  dhe për të ndryshuar detajet e pronarit ose shtuar pronarë të tjerë për ketë pjesë
												                                                    
												  \n Kontrolli i numrit lejon që përqindja e lidhur me atë pjesë, të ndryshohet
                                                  
                                                  \n Ikona X e kuqe lejon që pjesa të fshihet
                                
												  \n Ikona + jeshile, shton një pjesë të re për të regjistruar një pronësi më komplekse për ketë pretendim pronësie												  
                                                  
                                                  \n Open Tenure nuk do t\'ju lejojë të regjistroni një pjesë që në total nuk është 100 për qind												 
        										 
        	                                        
    </string>
    <string name="showcase_actionNews_message"> \n \n Ikona me trekëndësh të bardhë me një pike çuditëse shfaqet kur Open Tenure është hapur për herë të parë.
												\n Ky funksion duhet përdorur për të inicializuar Open Tenure qe të punojë me një Komunitet Server të caktuar
                                                \n \n Ikona e Hyrjes ju jep akses tek Komuniteti Server sapo të keni futur përdoruesin dhe fjalëkalimin
                                                \n (që e keni marrë kur jeni regjistruar tek faqja e Komunitetit Server)
                                                \n \n Ikona Kyç kodon të dhënat e Open Tenure kur ato janë marrë me email												
        										\n \n Ikona e Listës jep akses për:
        										\n• "Parametrat" për të përcaktuar vlerat e url-së dhe shtresat e hartës për Komunitetin Server, Geoserver (imazhet e hartave) dhe formën e të dhënave
												\n•  "Shiko Tutorialin" të rihapni ketë tutorial
           
    </string>
    <string name="showcase_actionMap_message"> \n Ikonat e Tabit Harta e Komunitetit:
                                               \n* ikona Shkarko Skedarin shfaqet vetëm kur të jeni zmadhuar afër shkallës maksimale dhe fillon shkarkimin e imazheve
                                               \n nga Geoserver për sipërfaqen e shfaqur në atë moment në hartën e Open Tenure                                               
                                               \n* ikona e Hyrjes për të shfaqur formën e hyrjes(fillimisht duhet të regjistroheni si përdorues tek Komuniteti Server)                                               
                                               \n* ikona e Hartës (e palosur) qendërzon hartën e Open Tenure tek zona e interesit të komunitetit											  
                                               \n* ikona Sy-Demi qendërzon hartën e Open Tenure tek vendndodhja juaj aktuale											   
        								  	   \n* ikona si re, Shkarko, fillon shkarkimin e detajeve të pretendimeve të pasurive nga Komuniteti Server për zonën
											   \n që është shfaqur aktualisht ne ekran
        									   \n* ikona Liste shfaq shtresat bazë të Open Tenure të gatshme për tu zgjedhur
    </string>
    <string name="showcase_actionPersons_message"> \n Klikoni mbi ikonën + për të shtuar një person të ri ose grup dhe të regjistroni të dhënat:
                                                \n \n Personi
                                                \n* "Emër" (e detyrueshme) - regjistro emrin
                                                \n* "Mbiemër" (e detyrueshme) - mbiemri
                                                \n* "Datëlindje" (e detyrueshme) - përdorni kontrollin e datës ose futeni në mënyrë manuale sipas formatit VVVV-MM-DD
                                                \n* "Gjinia" (e detyrueshme)
                                                \n* "ID Tipi" zgjidh vlerën nga lista
                                                \n* "ID Numër" e dhëne nga dokumenti identifikimit
                                                \n* "Adresa Postare"
                                                \n* "Adresa Email" - tek kjo adresë do të dërgohen mesazhe që lidhen me pretendimin e pasurisë												
                                                \n* "Celular"
                                                \n* "Numër kontakti"
                                                \n \n Grupi
                                                \n* "Emër" (e detyrueshme) - emri i grupit
                                                \n* "Data e themelimit" (e detyrueshme) - përdorni kontrollin e datës ose futeni në mënyrë manuale sipas formatit VVVV-MM-DD
                                                \n* "ID Numër" - mund dhe të mos ekzistoje por për entitete legale si kompanitë, vendosni numrin e regjistrimit (NIPT,NUIS)												
                                                \n* "Adresa Postare"
                                                \n* "Adresa Email" - tek kjo adresë do të dërgohen mesazhe që lidhen me pretendimin e pasurisë	
                                                \n* "Celular"
                                                \n* "Numër kontakti"
                                                
                                                
    </string>
    <string name="showcase_actionClaims_message"> \n \n Ikona Flamur e Personit regjistron një pretendim të ri
                                                  \n \n Ikona Kyçje shfaq formën që më pas do t\'ju lejojë të ngarkoni pretendimet e pasurisë së plotësuar
                                                  \n \n Ikona e Listës jep akses për:
												  \n• "Parametrat" për të përcaktuar vlerat e url-së dhe shtresat e hartës për Komunitetin Server, Geoserver (imazhet e hartave) dhe formën e të dhënave
												  \n•  "Shiko Tutorialin" të rihapni ketë tutorial
                                                  \n•  "Backup të dhenat lokalisht" ruan një kopje të të dhënave të riregjistruara nga pajisja juaj
    </string>
    
    <string name="showcase_actionClaimDetails_message"> \n \n  Ikona Ruaj, ruan të gjitha të dhënat që përshkruajnë pretendimin
                                                        \n \n  Ikona Eksport krijon një skedar të ngjeshur të pretendimit (për ta çuar me email tek komuniteti)														
                                                        \n sapo pretendimi i pasurisë të jetë regjistruar dhe ruajtur
        												\n \n Ikona Print krijon një përmbledhje të detajeve të pretendimit të pasurisë														
                                                        \n sapo pretendimi i pasurisë është hedhur në hartë dhe është ruajtur.
                                                        \n \n Ikona Liste ka një menu me opsionin për të ri-Parë Tutorialin
</string>
    <string name="showcase_actionClaimMap_message"> \n \n  Ikona + jeshile krijon një qoshe të re tek pozicioni aktual i përcaktuar nga GPS i pajisjes.												
                                                     Për shkak të saktësisë të GPS në pajisjen tuaj, kjo pikë duhet ri pozicionuar (Mbajeni shtypur pikën në hartë)
													 duke përdorur imazhin e hartës nëse kufiri dhe qoshet janë të dukshme në imazh. Në këto raste, Open Tenure i regjistron të dyja, 
													 si pozicionin e GPS ashtu dhe atë të hartës.
                                                    \n \n Ikona e bardhe Rrotullo, rrotullon hartën dhe shfaq kompasin e pajisjes. Për të ndaluar funksionin Rrotullo,
													perdor Rrethin e bardhe me nje ikone diagonale. Nje levizje si vorbull me dy gishta gjithashtu do të rrotullonte harten. I dobishem per orentimin ne terren
        										    \n  Ikona SyDemi qendërzon hartën tek pozicioni juaj aktual (të përcaktuar nga GPS i pajisjes)
        										    \n \n  Ikona Pajisje gjeneron një hartë të ekranit aktual dhe e bashkëngjit automatikisht si dokument tek pretendimi i pasurisë.
													Në rast se një dokument i tillë është krijuar dhe më përpara atëherë ai mbivendoset.
    </string>
    
    
    <string name="showcase_actionAlert1_message"> \n \n  Ju duhet të inicializoni aplikacionin tani.
        
    </string>
    <string name="showcase_actionAlert_message"> \n   Kjo ikone inicializon Open Tenure duke e konfiguruar për përdorim me Serverin e Komunitetit SOLA.
                                                  \n  Kur t\'ju duhet të lidheni me serverin e komunitetit tuaj ju duhet të fshini të dhënat e												  
                                                  \n Open Tenure nga pajisja juaj dhe të ndryshoni parametrat e url për komunitetin server dhe ta ri-inicializoni.												  
                                                  \n \n  Hapat janë:
                                                  \n  1) Duke përdorur Parametrat tek Andorid - Apps - Open Tenure. Klikoni tek butoni i fshirjes të të dhënave												  
                                                  \n  2) Ndryshoni të dhënat e url-së tek menuja e Parametrave që ndodhet tek Lista e Tabit të Pretendimeve tek forma kryesore e Open Tenure												  
                                                  \n  3) Përdorni ikonën Trekëndore për ri-inicializmin e Open Tenure (e gjeni tek tabi Lajme tek forma kryesore e Open Tenure)												  
    </string>
    
    <string name="showcase_end_message">\n \n 
        									..dhe tani..
											\n \n Provoni të përdorni Open Tenure. Nëse keni ndonjë sugjerim apo ndonjë vështirësi
                                            \n ju lutem na kontaktoni (neil.pullar@fao.org)
											\n\n Këtë tutorial mund ta rishikoni në çdo kohë duke zgjedhur "Shiko Tutorialin" nga lista - menuja Shiko Tutorialin.											
     </string>
    
    
    <string name="next">Tjetra</string>
    <string name="close">Mbyll</string>
    <string name="skip">Kalo</string>
    <string name="ok">OK</string>
    
</resources>