<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="action_showcase">Ver el Tutorial</string>
    <string name="showcase_main_title">Que es SOLA Tenencia Abierta</string>
    <string name="showcase_main_message">\n \n 
        									\n Tenencia Abierta es una aplicación de software de código abierto, desarrollado por las Naciones Unidas y la FAO, para la grabación en el campo de los derechos de propiedad.
											\n Los límites de una propiedad pueden ser mapeados y asignar detalles del propietario puede ser capturado, 
                                            \n así como justificantes y fotos de la propiedad.
											\n Tenencia Abierta se utiliza con un servidor de la comunidad basada en web (como SOLA Server Community) donde existentes detalles de la propiedad 
                                            \n y el mapa de las imágenes se puede descargar antes de la captura de campo y nuevos detalles se puede cargar después de la captura de campo.

     </string>
    <string name="showcase_claim_title">Detalles de reclamación</string>
    <string name="showcase_news_message">\n \n 
        									La pestaña de Noticias le dan acceso a la prueba de la FAO (SOLA Server Community) Página web donde se pueden revisar propiedades subidas
                                         \n con detalle de captura utilizando Tenencia Abierta 
                                         \n También proporciona acceso al software libre SOLA (Comunidad de Software Libre) Página web donde se puede encontrar más información sobre
                                         \n SOLA soluciones de software de código abierto</string>
    
    <string name="showcase_map_message">\n \n El Mapa de la comunidad Tab te da acceso a ver el mapa de Tenencia Abierta
                                        
    </string>
    <string name="showcase_persons_message">\n
        									 Muestra la lista de personas que hace la reclamación en nombre de otros o a sí mismos
        									\n \n
        									 Seleccione un elemento de la lista para editar los detalles acerca de la persona
                                            \n incluyendo el nombre, fecha de nacimiento, sexo, detalles de identificación y foto
											\n \n ....o.... 
    </string>
    <string name="showcase_claims_message">\n La tabla de las reclamaciones muestra una lista de reclamos de propiedad que han sido descargados y los grabados en el dispositivo junto con su estado 
                                           \n \n Tipos de estado:
                                           \n   •   G - Guardados
                                           \n   •   S - Subido/No moderado
                                           \n   *   D - Desafió
                                           \n   •   M - Moderado
                                           \n   •   R - Rechazado
                                           \n   •   Rt - Retirado
    </string>
    <string name="showcase_claim_select_message"> \n \n \n
        										 Seleccione una reclamación de la lista para ver o editar sus detalles y un mapa de la propiedad
 										      \n \n Utilice el icono de la flecha azul para cargar un reclamo al servidor de Comunidad
										      \n \n Utilice la X roja para eliminar un reclamo de la lista local
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_message"> \n Describir un reclamo de propiedad de los detalles que entran a través de una serie de tablas
                                           \n Las primeras 6 pestañas poseen un formato fijo de pestañas para describir las caracteristicas LADM / STDM.
                                           \n Las últimas 2 pestañas son dinámicas y el contenido de estas pestañas se definen mediante la aplicación de administración web de SOLA.
                                           \n \n La pestaña de Reclamación tiene los siguientes campos:
                                           \n* "Nombre de la Demanda" siendo el nombre o identificador que la propiedad se conoce comúnmente como
                                           \n* "Tipo de Demanda" siendo el (LADM o SOLA extensión) derecho primario de la propiedad
                                           \n* "Uso de la Tierra" siendo la (la extención SOLA) la corriente primaria uso de la tierra para la propiedad
                                           \n* "Fecha de Demanda aplica desde(AAAA-MM-DD)" siendo la fecha en que el derecho primario fue conocido a existir
                                           \n* "Notas" siendo cualquier detalle adicional considerado apropiado por el Registrador de la Comunidad
                                           \n \n En la parte inferior hay dos botones:
                                           \n* "Agregar Demandante (o Modificar)" para registrar el propietario(s) de la propiedad
                                           \n* "Selecione la Demanda a desafiar" en el caso de un reclamo de propiedad que se disputa y un desafío ha sido registrado. Esto permite que el reto de este vinculado a un reclamo de propiedad anterior
     </string>
    
    <string name="showcase_claim_map_message">\n \n Permite definir los límites de la reclamación establecido en el mapa imaginario como el mapa base para una referencia
                                              y, en caso necesario, la posición GPS del dispositivo móvil con GPS incorporado.
                                        	  \n \n Una vez que todos los límites se han definido, un mapa de la reclamación de propiedad puede ser generado y se agrega como un documento de apoyo a la afirmación de la propiedad
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_mapdraw_message">\n \n Una pulsación larga en el mapa crea una nueva frontera de esquina
        										  \n \n Un ligero toque en una esquina de frontera pone a esa esquina en modo de edicion
                                                  \n Las operaciones del modo de edición son:
                                                  \n* el icono blanco X elimina la esquina frontera seleccionado
                                                  \n* el icono blanco de la Brújula ofrece edición espacial precisa. Las flechas permiten movimiento en cada dirección cardinal.
                                                  \n Utilice estas flechas para la definición precisa de las curvas de contorno y luego el icono blanco de punto cuando la esquina frontera está suficientemente definido
                                                  \n* El círculo blanco con un icono de Diagonal es para salir del modo Edición
                                           		  \n \n Pulsación larga en una marca existente para arrastrar alrededor
                                                  \n \n Tenencia abierta puede ajustar a las esquinas de contorno existente o en las líneas de contorno existentes
    </string>
    <string name="showcase_claim_document_message">\n \n \n 
        										 Muestra una lista de los documentos adjuntos a la reclamación de propiedad
         										   \n \n 
         										  Un documento se puede seleccionar de la lista para ver sus detalles
                                                  \n La X roja borra el documento del reclamo de propiedad
         										    
        										 
        	                                        
    </string>
    <string name="showcase_claim_documentAttach_message">\n \n \n 
        										  El icono del clip de parcela le permite adjuntar un archivo existente que ha sido previamente almacenados en el dispositivo
        										   \n \n
        										  El icono de la cámara activa la cámara de su dispositivo para que pueda tomar una foto y para que esa imagen
                                                  /n se adjunta a la reclamación de propiedad
        										    
         										  
        	                                        
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_adjacencies_message">\n \n \n 
        										 Registro del propietario o nombre de las propiedades adyacentes en función de su ubicación relativa
                                                  \n que está grabando el reclamo de propiedad (en el norte, sur, este y oeste)
         										   \n \n 
         										  Donde hay reclamos de propiedad contiguos grabados por Tenencia Abierta, estos reclamos de propiedad automáticamente se mostrarán como adyacentes.
         										  
        										 
        	                                        
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_challenges_message">\n \n \n 
        										  Muestra una lista de los desafíos formulados en contra de este reclamo de propiedad
                                                  \n \n Para ver los detalles de un desafío, anote el nombre de la propiedad impugnada o el demandante
                                                  y buscarlo con uno de esos nombres en la ficha Lista de Reclamaciones
        										    
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_shares_message">
        										  Enumera las participaciones en la propiedad registrando para el reclamo de propiedad
         										   \n (Tenencia Abierta Asume una propiedad simple (100 por ciento) en el nombre de la demandante y este
                                                    es lo que se verá inicialmente en esta lista. Este arreglo simple de 100 por ciento de participación se puede modificar mediante los siguientes mecanismos)
                                                    
         										  \n Una participacion se puede seleccionar de la lista para que vea el propietario (s) asociado a esa participación y para cambiar los detalles del propietario o añadir
                                                   otros propietarios para la participación
                                                  
												  \n El control del contador permite que el porcentaje asociado con la cuota va a cambiar
                                                  
                                                  \n La X roja permite borrar una participacion  
                                
												  \n El icono verde + le permite añadir una nueva acción para grabar un acuerdo de propiedad más complejo para el reclamo de propiedad
                                                  
                                                  \n Tenencia Abierta no le permitirá grabar un arreglo o participación en la propiedad que no suman el 100 por ciento
        										 
        	                                        
    </string>
    <string name="showcase_actionNews_message"> \n \n El triángulo blanco que encierra un icono de signo de exclamación aparece cuando Tenencia Abierta se ejecuta por primera vez. Esta función
                                                \n debe ser utilizado a continuación para inicializar la Tenencia Abierto para su uso con un servidor de Comunidad particular,
                                                \n \n El icono de inicio de sesión le da acceso al servidor de la comunidad una vez que haya introducido su nombre de usuario y contraseña
                                                \n (obtenida mediante el registro en el sitio web del servidor de comunidades)
                                                \n \n El icono de bloqueo encripta los datos capturados mediante la Tenencia Abierta cuando estos datos son presentados por correo electrónico
        										\n \n El icono de la lista da acceso a:
        										\n• "Ajustes" para definir la capa de URL y valores de mapa para el servidor de comunidades, Geoserver (mapa imaginario) y formulario de encuesta
												\n•  "Ver Tutorial" para volver a visualizar este tutorial
           
    </string>
    <string name="showcase_actionMap_message"> \n Mapa de la Comunidad Icono de tabla:
                                               \n* El icono de descarga de archivos sólo se muestra una vez se ha ampliado la escala al máximo y comienza la descarga de mosaicos de mapa de las imágenes
                                               \n del Geoserver para la zona que aparece en el mapa de espectador Tenencia Abierta 
                                               \n* el icono de inicio de sesión para mostrar formulario de acceso (primero debes registrarte como usuario en el servidor de la Comunidad)
                                               \n* El Icono Mapa que tiene un dobles centra la visualización del mapa de Tenencia Abierta en el área de la comunidad(s) de interés definida
                                               \n* el icono de objetivo Centro centra la visualización del mapa de Tenencia Abierta en su ubicación actual
        								  	   \n* el icono de la nube de Descargar inicia la descarga de la propiedad, afirma detalles del servidor de comunidades de la zona
                                               \n  que aparece en el mapa de espectador Tenencia Abierta
        									   \n* El icono de la lista presenta las opciones de capas base de los mapas  disponibles para la selección de Tenencia Abierta
    </string>
    <string name="showcase_actionPersons_message"> \n Haga clic en el icono + para añadir una nueva persona o grupo y registrar los detalles aplicables:
                                                \n \n Persona
                                                \n* "Nombre" (Obligatorio) - guardar primer nombre
                                                \n* "Apellido" (Obligatorio) - nombre de la familia
                                                \n* "Fecha de Nacimiento" (Obligatorio) - utilizar el control de fecha o introducir manualmente en formato AAAA-MM-DD
                                                \n* "Genero" (Obligatorio)
                                                \n* "Tipo Identificación" seleccióne valor de la lista
                                                \n* "Número de Identificacion" Tomar del document de identificación
                                                \n* "Dirección Postal"
                                                \n* "Dirección de Correo Electronico" - this email address is where automated messages concerning the property claim will be sent
                                                \n* "Número de Celular"
                                                \n* "Número de Teléfono de Contacto"
                                                \n \n Grupo
                                                \n* "Nombre" (Obligatorio) - Nombre del Grupo
                                                \n* "Fecha de Establecimiento" (Obligatorio) - utilizar el control de fecha o introducir manualmente en formato AAAA-MM-DD
                                                \n* "Número de Identificación" - puede que no tengan pero para entidades legalmente reconocidas, como las empresas, registre su número de registro
                                                \n* "Dirección Postal"
                                                \n* "Dirección de Correo Electrónoco" - Esta dirección de correo electrónico es a la que se enviarán los mensajes automatizados relativas a la reivindicación de propiedad
                                                \n* "Número de Celular"
                                                \n* "Número de Teléfono de Contacto"
                                                
                                                
    </string>
    <string name="showcase_actionClaims_message"> \n \n El icono de la persona de la bandera se utiliza para grabar un nuevo reclamo de propiedad
                                                  \n \n El icono de inicio de sesión para acceder al formulario de inicio de sesión que podrá volver a cargar los reclamos de propiedad terminados
                                                  \n \n El icono de la lista da acceso a:
                                                  \n• "Ajustes" para definir los valores de URL y capa de mapa para el servidor de comunidades, Geoserver (mapa imaginario) y el icono del formulario Lista encuesta da acceso a:
                                                  \n•  "Ver Tutorial" para volver a visitar este tutorial
                                                  \n•  "Respaldar datos locales" a la copia de seguridad de datos de reclamaciones registradas en su dispositivo
    </string>
    
    <string name="showcase_actionClaimDetails_message"> \n \n  El icono Guardar guarda todos los datos que describen este reclamo
                                                        \n \n  El icono de exportación crea un archivo comprimido zip de la reclamación (por correo electrónico al servidor de la comunidad)
                                                        \n una vez que el reclamo de propiedad ha sido completamente grabado y guardado
        												\n \n  El icono de impresión crea un resumen de los detalles de la declaración de propiedad
                                                        \n una vez que una reclamación de propiedad ha sido asignada la reclamacion de propiedad se ha guardado.
                                                        \n \n El icono de la lista contiene una opción del menú de Ver Tutorial para volver a visitar este tutorial
</string>
    <string name="showcase_actionClaimMap_message"> \n \n  El + icono verde crea un nuevo límite de esquina en la posición actual, determinado por el dispositivo GPS incorporado.
                                                     Debido a las limitaciones de precisión del GPS incorporado, este rincón límite debe ser colocado de nuevo (utilizar una acción de pulsación larga en la pantalla del mapa)
                                                     en relación con el mapa de imágenes si la posición límite es claro en el mapa de imágenes. En tales situaciones, Tenencia Abierta registra tanto
                                                    la posición GPS y la posición de las imágenes del mapa.
                                                    \n \n El icono blanco rota el mapa y muestra la brújula del dispositivo. Para detener la función de rotación, utilice el
                                                      círculo blanco con un icono de Diagonal. Un remolino de movimiento de dos dedos también girar el mapa. Útil para la orientación en el campo
        										    \n  El icono de ojo de buey centra el mapa en su posición actual (según lo determinado por el GPS integrado)
        										    \n \n  El icono de dispositivo genera un mapa basado en la visualización del mapa actual y automáticamente se conecta esto como un apoyo
                                                     documentar el reclamo de propiedad. En el caso de un mapa anterior se almacena como un documento de apoyo que reemplazó el mapa más antiguo.
    </string>
    
    
    <string name="showcase_actionAlert1_message"> \n \n  Debe inicializar la aplicación.
        
    </string>
    <string name="showcase_actionAlert_message"> \n   Este icono inicia (Tenencia Abierta) configurándolo para su uso con la pruebade servido de SOLA Comunidad.
                                                  \n  Cuando usted necesite  conectarse al servidor de la comunidad, para su comunidad tendrá que despejar cualquier
                                                  \n Datos de tenencia abiertas en su dispositivo, cambie la configuración de URL para el servidor de la comunidad y reiniciar.
                                                  \n \n  Estos pasos son los siguientes:
                                                  \n  1) Uso de los ajustes de Android - Aplicaciones - Tenencia Abierta. Haga clic en el botón Borrar datos
                                                  \n  2) Cambie los valores de URL en la opción de menú Configuración disponible en la lista de las reivindicaciones en el formulario inicial principal de Tenencia Abierta
                                                  \n  3) Utilice el icono de triángulo para (re) innstalar Tenencia Abierta (disponible en la ficha Noticias en el formulario inicial principal de Tenencia Abierta )
    </string>
    
    <string name="showcase_end_message">\n \n 
        									..y ahora..
											\n \n Por favor, intente usar Tenencia Abierta. Si tienes alguna sugerencia o te encuentras con algún problema
                                            \n por favor contactanos (neil.pullar@fao.org)
											\n\n Puede ver este tutorial de nuevo en cualquier momento seleccionando "Ver Tutorial" de la Lista - opción de menú Ver Tutorial.
     </string>
    
    
    <string name="next">Siguiente</string>
    <string name="close">Cerrar</string>
    <string name="skip">Omitir</string>
    <string name="ok">Okay</string>
    
</resources>