<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="action_showcase">Ver Tutorial</string>
    <string name="showcase_main_title">¿Qué es SOLA Open Tenure?</string>
    <string name="showcase_main_message">
        Open Tenure es una aplicación de software de código abierto, desarrollada por la UN-FAO, para el solicitud de derechos de titularidad en el campo.
        Los límites de una titularidad pueden ser mapeados y los detalles de el predio y la titularidad pueden ser capturados, así como imágenes de documentos de apoyo y fotos de el predio.
        Open Tenure se utiliza con un servidor comunitario basado en la web (como SOLA Community Server) donde los detalles de las titularidades existentes y la cartografía pueden descargarse antes de la captura en el campo, y los nuevos detalles pueden subirse después de la captura en el campo.
    </string>
    <string name="showcase_claim_title">Detalles de la solicitud</string>
    <string name="showcase_news_message">
        La pestaña de Noticias te da acceso al sitio web del Servidor Comunitario de prueba de FAO SOLA, donde puedes revisar los detalles de el predio capturados con Open Tenure.
        También proporciona acceso al sitio web de la Comunidad de Software Libre FLOSS SOLA, donde puedes obtener más información sobre las soluciones de software libre de SOLA.
    </string>
    <string name="showcase_map_message">
        La pestaña Mapa Comunitario te da acceso al visor de mapas de Open Tenure.
    </string>
    <string name="showcase_persons_message">
        Muestra la lista de personas que hacen la solicitud en nombre de otros o de sí mismos.
        Selecciona un elemento de la lista para editar detalles sobre la persona, incluidos nombre, fecha de nacimiento, género, detalles de identificación y foto.
    </string>
    <string name="showcase_claims_message">
        La pestaña Lista de Reclamaciones muestra una lista de reclamaciones de titularidades descargadas o registradas en tu dispositivo junto con su estado:
        •   L - Presentada
        •   U - Subida/No moderada
        •   C - A resolver
        •   M - Moderada
        •   R - Rechazada
        •   W - Retirada
    </string>
    <string name="showcase_claim_select_message">
        Selecciona una solicitud de la lista para ver o editar sus detalles y mapear el predio.
        Usa el ícono de Flecha azul para subir una solicitud al Servidor Comunitario.
        Usa el ícono de X roja para eliminar una solicitud de la lista localmente.
    </string>
    <string name="showcase_claim_message">
        Describe una solicitud de titularidad ingresando detalles a través de una serie de pestañas. La pestaña solicitud tiene estos campos:
        • "Nombre de la solicitud" es el nombre o identificador por el que comúnmente se conoce el predio.
        • "Tipo de solicitud" es el derecho principal para el predio.
        • "Uso del predio/parcela" es el uso principal actual del terreno.
        • "Ocupado desde" es la fecha en que se conoció por primera vez el derecho principal.
        • "Área Comunitaria" es el área donde se encuentra el predio.
        • "Notas" son cualquier detalle adicional considerado apropiado por el Registrador Comunitario.
        En la parte inferior del formulario hay dos botones:
        • "Añadir (o Modificar) solicitante" para registrar titular(es) de el predio.
        • "Seleccionar solicitud a Desafiar" en caso de que se haya registrado un situacion a resolver contra la solicitud de el predio.
    </string>
    <string name="showcase_claim_map_message">
        Te permite definir los límites de la solicitud de el predio utilizando la imagen del mapa como base de referencia y, cuando sea necesario, la posición GPS del dispositivo móvil.
        Una vez que se hayan definido todos los límites, se puede generar un mapa de la solicitud de el predio y agregarlo como un documento de apoyo.
    </string>
    <string name="showcase_claim_mapdraw_message">
        Una pulsación larga en el mapa crea una nueva esquina de límite.
        Un toque (ligero) en una esquina de límite pone esa esquina en modo de edición.
        Las operaciones en modo de edición son:
        * El ícono de X blanca elimina la esquina de límite seleccionada.
        * El ícono de brújula blanca proporciona una edición espacial precisa.
        * Usa estos íconos para una definición precisa de las esquinas de límite y luego el ícono de punto blanco cuando la esquina esté definida.
        * El ícono de círculo blanco con una diagonal sale del modo de edición.
        Mantén pulsado un marcador existente para moverlo. Permite ajustar a esquinas o líneas de límite existentes.
    </string>
    <string name="showcase_claim_document_message">
        Muestra una lista de documentos adjuntos a la solicitud de el predio.
        Un documento puede ser seleccionado de la lista para ver sus detalles.
        El ícono de X roja elimina el documento de la solicitud de el predio.
    </string>
    <string name="showcase_claim_documentAttach_message">
        El ícono de clip te permite adjuntar un archivo existente almacenado previamente en tu dispositivo.
        El ícono de cámara activa la cámara de tu dispositivo para tomar una foto y adjuntar esa imagen a la solicitud de el predio.
    </string>
    <string name="showcase_claim_adjacencies_message">
        Registra el titulare o el nombre de el predio adyacente según su ubicación en relación con la solicitud de el predio registrada (por ejemplo, norte, sur, este y oeste).
        Cuando haya reclamaciones de titularidad adyacentes registradas por Open Tenure, se mostrarán automáticamente como adyacentes.
    </string>
    <string name="showcase_claim_challenges_message">
        Muestra una lista de cualquier situacion a resolver hecho contra esta solicitud de titularidad.
        Para ver los detalles de un situacion a resolver, anota el nombre de el predio a resolver o del solicitante y búscalo usando uno de esos nombres en la pestaña Lista de Reclamaciones.
    </string>
    <string name="showcase_claim_shares_message">
        Lista los porcentajes de titularidad registrados para la solicitud de titularidad (asumiendo una simple titularidad del 100% en nombre del solicitante).
        El porcentaje de participación puede ser modificado tocando una participación para ver los titulares asociados con esa participación y cambiar los detalles del titulare o añadir más titulares.
        El ícono de contador permite cambiar el porcentaje asociado con la participación.
        El ícono de X roja permite eliminar una participación.
        El ícono verde de + te permite añadir una nueva participación para registrar un arreglo de titularidad más complejo.
        Open Tenure no permitirá registrar un arreglo de titularidad que no totalice el 100%.
    </string>
    <string name="showcase_actionNews_message">
        El ícono de triángulo blanco con un signo de exclamación se muestra cuando Open Tenure se ejecuta por primera vez. Esta función debe usarse para inicializar Open Tenure con un Servidor Comunitario particular.
        El ícono de inicio de sesión te da acceso al Servidor Comunitario una vez que hayas ingresado tu nombre de usuario y contraseña (obtenidos al registrarte en el sitio web del Servidor Comunitario).
        El ícono de candado encripta los datos capturados con Open Tenure cuando estos datos se envían por correo electrónico.
        El ícono de lista da acceso a:
        • "Configuración" para definir los valores de la URL y la capa de mapa para el Servidor Comunitario, Geoserver (imágenes de mapas) y formulario de encuesta.
        • "Ver Tutorial" para volver a visitar este tutorial.
    </string>
    <string name="showcase_actionMap_message">
        Íconos de la pestaña Mapa Comunitario:
        * El ícono de descarga de archivo solo se muestra cuando estás acercado al máximo y comienza la descarga de mosaicos de imágenes del mapa desde Geoserver para el área actualmente mostrada en el visor de mapas de Open Tenure.
        * El ícono de mapa (plegado) centra la visualización del mapa de Open Tenure en el área de interés definida por la comunidad.
        * El ícono de diana centra la visualización del mapa de Open Tenure en tu ubicación actual.
        * El ícono de descarga en la nube comienza la descarga de detalles de reclamaciones de titularidad desde el Servidor Comunitario para el área actualmente mostrada en el visor de mapas de Open Tenure.
        * El ícono de lista presenta las opciones de capa de mapa base de Open Tenure disponibles para selección.
    </string>
    <string name="showcase_actionPersons_message">
        Haz clic en el ícono de + para añadir una nueva persona o grupo y registrar los detalles aplicables:
        Persona:
        * "Nombre" (obligatorio) - registra el nombre.
        * "Apellido" (obligatorio) - apellido.
        * "Fecha de nacimiento" (obligatorio) - usa el control de fecha o ingrésala manualmente en formato AAAA-MM-DD.
        * "Género" (obligatorio).
        * "Tipo de ID" selecciona el valor de la lista.
        * "Número de ID" regístralo desde el documento de identidad.

		* "Dirección".
        * "Correo Electrónico" - esta dirección es donde se enviarán los mensajes automatizados sobre la solicitud de titularidad.
        * "Número de teléfono móvil".
        * "Número de teléfono de contacto".

        Grupo:
        * "Nombre" (obligatorio) - nombre del grupo.
        * "Fecha de creación" (obligatorio) - usa el control de fecha o ingrésala manualmente en formato AAAA-MM-DD.
        * "Número de ID" - puede que no exista, pero para entidades legalmente reconocidas, como empresas, registra su número de solicitud.
        * "Dirección".
        * "Correo Electrónico" - esta dirección es donde se enviarán los mensajes automatizados sobre la solicitud de titularidad.
        * "Número de teléfono móvil".
        * "Número de teléfono de contacto".
    </string>

    <string name="showcase_actionClaims_message">
        El ícono de la Persona con Bandera para registrar una nueva solicitud de titularidad.
        El ícono de inicio de sesión para mostrar el formulario de inicio de sesión, que luego te permitirá subir reclamaciones de titularidad completadas.
        El ícono de lista da acceso a:
        • "Configuración" para definir los valores de URL y la capa de mapa para el Servidor Comunitario, Geoserver (imágenes de mapas) y el formulario de encuesta.
        • "Ver Tutorial" para volver a visitar este tutorial.
        • "Copia de seguridad de datos locales" para hacer una copia de seguridad de los datos de solicitud de titularidad registrados en tu dispositivo.
    </string>

    <string name="showcase_actionClaimDetails_message">
        El ícono de Guardar guarda todos los datos que describen esta solicitud.
        El ícono de Exportar crea un archivo comprimido zip de la solicitud (para enviar por correo electrónico al servidor comunitario) una vez que la solicitud de titularidad haya sido completamente registrada y guardada.
        El ícono de Imprimir crea un resumen de los detalles de la solicitud de titularidad una vez que la solicitud haya sido mapeada y guardada.
        El ícono de lista contiene una opción de menú de "Ver Tutorial" para volver a visitar este tutorial.
    </string>

    <string name="showcase_actionClaimMap_message">
        El ícono de llave inglesa te permite cambiar entre diferentes modos de edición de mapas, como: agregar marcadores al límite principal, agregar marcadores que no forman parte del límite principal o medir la distancia entre marcadores.
        El ícono verde de + crea una nueva esquina del límite en la posición actual determinada por el GPS incorporado del dispositivo.
        El ícono de rotación blanco rota el mapa y muestra la brújula del dispositivo. Para detener la función de rotación, usa el ícono de círculo blanco con una diagonal. Un movimiento circular con dos dedos también rotará el mapa. Útil para la orientación en el campo.
        El ícono de Diana centra el mapa en tu posición actual (según lo determinado por el GPS incorporado).
        El ícono de Dispositivo genera un mapa basado en la visualización actual del mapa y lo adjunta automáticamente como un documento de apoyo a la solicitud de titularidad.
    </string>

    <string name="showcase_actionAlert1_message">
        Ahora debes inicializar la aplicación.
    </string>

    <string name="showcase_actionAlert_message">
        Este ícono inicializa Open Tenure configurándolo para su uso con el Servidor Comunitario de prueba SOLA.
        Cuando necesites conectarte al servidor comunitario para tu comunidad, tendrás que borrar cualquier dato de Open Tenure en tu dispositivo, cambiar los ajustes de URL para el servidor comunitario y volver a inicializar.
        Estos son los pasos:
        1) Usar Configuración de Android - Aplicaciones - Open Tenure. Hacer clic en el botón Borrar datos.
        2) Cambiar los valores de URL en el menú de Configuración disponible en la pestaña Lista de Reclamaciones del formulario principal inicial de Open Tenure.
        3) Usar el ícono de Triángulo para (re)inicializar Open Tenure (disponible en la pestaña Noticias del formulario principal inicial de Open Tenure).
    </string>

    <string name="showcase_end_message">
        ...y ahora...
        Por favor, prueba a usar Open Tenure. Si tienes alguna sugerencia o te encuentras con algún problema, por favor contáctanos (MariaPaola.Rizzo@fao.org).
        Puedes volver a ver este tutorial en cualquier momento seleccionando "Ver Tutorial" en el menú de la lista - opción "Ver Tutorial".
    </string>

    <string name="next">Siguiente</string>
    <string name="close">Cerrar</string>
    <string name="skip">Omitir</string>
    <string name="ok">OK</string>

</resources>