<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="action_showcase">شاهد البرنامج التعليمي</string>
    <string name="showcase_main_title">ما هو نظام الحيازة المفتوح؟</string>
    <string name="showcase_main_message">\n \n نظام الحيازة المفتوح هو نظام تم تطويره باستخدام برمجيات المصدر المفتوح من 
	                                        \n قبل فريق منظمة الزراعة والأغذية التابعة للأمم المتحدة حيث يمكن إستخدامه من الحقل لتسجيل حقوق الملكية 
        									\n يمكن من خلال النظام رسم وتحديد  حدود الملكية على الخارطة, كما يمكن إدخال تفاصيل الملكية
											\n كذلك يمكن أخذ صورة ألكترونية عن الوثائق الداعمة وصورة عن الملكية
											\n  يستخدم نظام الحيازة المفتوح مع خادم المجتمع حيث  يتم تخزين تفاصيل
											\n الملكية وصورة عن الخارطة حيث يمكن تنزيل هذه البيانات قبل الذهاب الى الحقل وإعادة تحميل البيانات الجديدة  أو المعدلة بعد تحديثها من الحقل
											
     </string>
	 
	 
    <string name="showcase_claim_title">تفاصيل الأدعاء</string>
    <string name="showcase_news_message">\n \n 
        									الصفحة الرئيسية تحتوي على آخر الأخبار ووصلات للوصول
                                            \n إلى صفحة الوب الخاصة بنظام الحيازة المفتوح وكذلك إلى صفحة الوب الخاصة بنظام أدارة العقارت والمساحة (سولا)
	</string>
    
    <string name="showcase_map_message">\n \n   متصفح الخرائط يسلط الضوء على المنطقة ذات الأهتمام من المجتمع 
        								   \n (لاحظ بان القطع التي تقع في المنطقة ذات الأهتمام هي التي يمكن تحميلها على خادم المجتمع)
                              
    </string>
	
    
	
	<string name="showcase_persons_message">\n \n 
        									 يعرض قائمة الأشخاص الذين يقومون بادعاءات نيابة عن آخرين او عن أنفسهم
        									\n \n
        									 إختر عنصر من القائمة لتعديل تفاصيل شخص
                                            \n مثل الأسم, تاريخ الميلاد, الجنس , تفاصيل بطاقة التعريف والصورة الشخصية
											\n \n ....أو.... 
    </string>
	
	<string name="showcase_claims_message"> \n \n \n
        										 يمكن إختيار الأدعاء من القائمة ومشاهدة تفاصيله
        										 كما يمكن وضع علامة على مدى   حقوق الحيازة
        									  \n \n تمر دورة حياة الأدعاء بالحالات التالية:
										      \n•   L = مسجل
										      \n•   U = محمل وغير معدل
										      \n•   C = متحدى
										      \n•   M = معدل
										      \n•   R = مرفوض
										      \n•   W = تم سحبه
										      \n \n أنقر على أيقونة السهم الأزرق لتحميل الأدعاء على خادم المجتمع
										      \n \n أنقر على أيقونة  الزائد الحمراء لمسح الأدعاء من القائمة
										      \n \n ....أو.... 
    </string>
	
	
    <string name="showcase_claim_select_message"> \n \n \n
        										 إختر الأدعاء من القائمة لمعاينته او تعديل تفاصيله او إضافة خارطة للملكية
 										      \n \n إستخدم أيقونة السهم الأزرق لتحميل الأدعاء على خادم المجتمع
										      \n \n إستخدم أيقونة أكس الحمراء لأزالة الأدعاء من القائمة المحلية 

    </string>
	
	
	<string name="showcase_claim_message"> \n وصف ملكية الأدعاء من خلال إدخال التفاصيل  عبر سلسلة من النوافذ
                                           \n النوافذ الست الأولى  لها شكل ثابت لوصف بيانات تسجيل الأراضي
                                           \n النافذتين الأخيرتين لها شكل متغير ويختلف المحتوى حسب تعريف مدير النظام
                                           \n \n نافذة الأدعاء تحتوي على هذه الحقول:
                                           \n* "أسم الأدعاء" ويمثل الأسم او   المعرف الذي توصف به الملكية عادة
                                           \n* "نوع الأدعاء" ويمثل الحق الأساسي للملكية سواء في نظام تسجيل الأراضي او الأضافة على نظام سولا
                                           \n* "إستخدام الأرض" ويمثل الأستخدام الأساسي للأرض  الخاص بالملكية في نظام إضافة سولا
                                           \n* "تاريخ الأدعاء فعال منذ", ويمثل   التاريخ الذي عرف به الحق الأساسي لاول مرة
                                           \n* "ملاحظات", ويستخدم لأضافة ملاحظات من قبل مسجل المجتمع عند الضرورة
                                           \n \n في أسفل النموذج هناك زرين:
                                           \n* "إضافة او تعديل مدعي" ويستخدم لتسجيل   أصحاب الملكية
                                           \n* "إختر إدعاء للتحدي" , في حالة وجود إدعاء عليه  نزاع وتم تسجيل تحدي لهذا الأدعاء
										   \n في هذه الحالة يمكن ربط التحدي بالأدعاءات السابقة على الملكية
     </string>
	
    <string name="showcase_claim_map_message">\n \n يسمح بتسجيل حدود ملكية الإدعاء من خلال إستخدام  صورة الخارطة كمرجع أساسي ,
                                             وعند الضرورة يتم إستخدام إحداثيات نظام التموضع العالمي الموجود في الجهاز
                                        	  \n \n بعد أن يتم  تعريف حدود الملكية, يتم إنشاء خارطة جديدة وإضافتها كوثيقة مساندة  للملكية
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_mapdraw_message">\n \n ضغطة طويلة على الخارطة تنشئ  زاوية  حدود جديدة
        										  \n \n ضغطة  خفيفة على زاوية الحد تحول الزاوية الى وضع التحرير
                                                  \n عمليات وضع التحرير هي :
                                                  \n* أيقونة أكس البيضاء تحذف زاوية الحد
                                                  \n* أيقونة البوصلة البيضاء تسمح بتحرير  مكاني دقيق. تعرض الأسهم الأتجاهات الأربعة
                                                  \n إستخدم هذه الأسهم لتعريف  زوايا الحدود بشكل دقيق ثم  إستخدم   أيقونة النقطة البيضاء عندما يتم تحديد الزوايا بشكلها الأخير
                                                  \n* أيقونة الدائرة البيضاء بقطر تسمح بالخروج من وضع التحرير
                                           		  \n \n إضغط بشكل مستمر على علامة موجودة لسحبها حول المكان
                                                  \n \n يستطيع نظام الحيازة المفتوح إغلاق    المساحة لزوايا موجودة او خطوط حدود موجودة
    </string>
	
    	
	<string name="showcase_claim_document_message">\n \n \n 
        										  إعرض لائحة بالوثائق المرتبطة بأدعاءات ملكية
         										   \n \n 
         										  يمكن إختيار وثيقة من اللائحة لمعاينة  تفاصيلها
                                                  \n أيقونة أكس الحمراء تحذف الوثيقة من إدعاء الملكية
         										    
        										 
        	                                        
    </string>
	
    <string name="showcase_claim_documentAttach_message">\n \n \n 
        										  أيقونة المشبك تسمح بأرفاق ملف موجود على الجهاز مسبقا
        										   \n \n
        										   تقوم أيقونة الكاميرا بتفعيل كاميرا الجهاز لالتقاط صورة
                                                  /n حيث يمكن أرفاق هذه الصورة مع إدعاء الملكية
        										    
         										  
        	                                        
    </string>
	
    <string name="showcase_claim_adjacencies_message">\n \n \n 
        										  سجل أسماء أصحاب الملكيات المجاورة حسب مكان ملكيتهم بالنسبة لملكية الأدعاء
                                                  \n سجل المكان باستخدام الأتجاهات (شمال, جنوب, شرق , غرب )
         										   \n \n 
         										  عندما يكون هناك ملكيات  مجاورة مسجلة من خلال نظام
												  الحيازة المفتوح, سوف يتم عرض هذه الملكيات بشكل تلقائي مع الإدعاء      										  
        										 
        	                                        
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_challenges_message">\n \n \n 
        										  يعرض قائمة بالتحديات  المسجلة ضد إدعاء الملكية
                                                  \n \n لمشاهدة تفاصيل التحدي , لاحظ إسم المدعي او الملكية 
                                                  ثم إبحث عن هذه الأسماء في قائمة الأدعاء
        										    
    </string>
    
    
	
	
	<string name="showcase_claim_shares_message">
        										  يعرض قائمة بحصص المالكين التي تم تسجيلها على ملكية الأدعاء
         										   \n (يفترض نظام الحيازة المفتوح  ان   المدعي يملك  حصة نسبتها 100% وهذا ما يتم عرضه في القائمة كقيمة أولية 
                                                    يمكن تعديل قيمة هذه النسبة باستخدام إحدى الطرق التالية:
                                                                                                  
												  \n يمكن إختيار الحصة من القائمة ومشاهدة المالك او المالكين, كما يمكن تعديل تفاصيل المالك او إضافة مالك  لهذه الحصة
                                                  
                                                  \n يسمح  متحكم العد بتغيير النسبة المرتبطة بهذه الحصة
												  
												  \n تسمح أيقونة الأكس الأحمر بحذف الحصة 
                                
												  \n تسمح  الأيقونة الخضراء بأضافة حصة جديدة لتسجيل حصص مركبة للملكية الخاصة بهذا الأدعاء
                                                  
                                                  \n لا يسمح نظام الحيازة المفتوح بتسجيل  حصص ملكية لا  يساوي مجموعها نسبة 
        										 
        	                                        
    </string>
	
	
    <string name="showcase_actionNews_message"> \n \n يتم عرض أيقونة المثلث الأبيض الذي بداخله علامة إستفهام عندما يتم تشغيل نظام الحيازة المفتوح لاول مرة. هذه الوظيفة
                                                \n يجب إستخدامها لتهيئة نظام الحيازة المفتوح للعمل مع خادم مجتمع معين
                                                \n \n أيقونة تسجيل الدخول تسمح لك بالوصول الى خادم المجتمع عند إدخال  إسم المستحدم وكلمة المرور
                                                \n (والتي يمكن الحصول عليها عند التسجيل بخادم المجتمع)
                                                \n \n أيقونة القفل تقوم بتشفير البيانات التي تم إدخالها من خلال نظام الحيازة المفتوح وإرسالها عبر البريد الألكتروني 
        										\n \n أيقونة القائمة تسمح بالوصول الى:
        										\n• "الأعدادات" لتعريف قيم عناوين الوب وطبقات الخارطة لخادم المجتمع
												\n•  "مشاهدة البرنامج التعليمي"  لزيارة هذا البرنامج التعليمي
           
    </string>
	
    	
	<string name="showcase_actionMap_message"> \n أيقونات نافذة خارطة المجتمع:
                                               \n* أيقونة تنزيل ملف تظهر فقط عندما يتم تكبير الخارطة للمقياس الأكبر المسموح  حيث تبدأ عملية التنزيل  لصور القطع على الخارطة
                                               \n من خرائط الجيوسيرفر للمنطقة التي تم عرضها  من خلال متصفح خرائط  نظام الحيازة المفتوح
                                               \n* أيقونة تسجيل الدخول يعرض نموذج تسجيل الدخول ( يشترط التسجيل مسبقا على خادم المجتمع)
                                               \n* أيقونة الخارطة تقوم بعرض الخارطة في مركز المنطقة ذات  الأهتمام
                                               \n* أيقونة الهدف تضع  خارطة نظام الحيازة في مركز موقعك الحالي
        								  	   \n* أيقونة السحابة تبدأ بتنزيل تفاصيل الملكية من خادم المجتمع للمنطقة التي يتم عرضها في متصفح الخارطة في نظام الحيازة المفتوح
                            				   \n* أيقونة القائمة تعرض  خيارات الطبقة الأساسية للخارطة  في نظام الحيازة المفتوح 
    </string>
	
    
	 <string name="showcase_actionPersons_message"> \n أنقر على أيقونة + لأضافة شخص جديد او مجموعة وسجل التفاصيل المتوفرة:
                                                \n \n شخص
                                                \n*   - سجل الأسم الأول (إجباري)"الأسم الأول"
                                                \n* "الأسم الأخير" (إجباري)- إسم العائلة 
                                                \n* "تاريخ الميلاد" (إجباري)- إستخدم الرزنامة او أدخل التاريخ يدويا بالصيغة YYYY-MM-DD
                                                \n* "الجنس" (إجباري)
                                                \n* "نوع بطاقة التعريف" إختر القيمة من القائمة
                                                \n* "رقم الهوية" أدخل رقم بطاقة التعريف
                                                \n* "العنوان البريدي"
                                                \n* "عنوان البريد الألكتروني"- يستخدم هذا العنوان  لارسال  الرسائل التلقائية المتعلقة بأدعاء ملكية
                                                \n* "رقم الهاتف الجوال"
                                                \n* "تلفون شخص الأتصال"
                                                \n \n المجموعة
                                                \n* "الأسم الأول" (إجباري)- أسم المجموعة
                                                \n* "تاريخ التأسيس" (إجباري)- إستخدم الرزنامة او أدخل التاريخ يدويا بالصيغة YYYY-MM-DD
                                                \n* "رقم التعريف" - حقل إختياري يستخدم لتسجيل   رقم تسجيل الشركة مثلا في حالة كان الكيان القانوني شركة
                                                \n* "العنوان البريدي"
                                                \n* "عنوان البريد الألكتروني"- يستخدم هذا العنوان  لارسال  الرسائل التلقائية المتعلقة بأدعاء ملكية
                                                \n* "رقم الهاتف الجوال"
                                                \n* "تلفون شخص الأتصال"
                                                
                                                
    </string>
	
    	
	<string name="showcase_actionClaims_message"> \n \n أيقونة الشخص بعلم لتسجيل إدعاء جديد  على الملكية
                                                  \n \n أيقونة تسجيل الدخول لعرض نموذج  تسجيل الدخول والذي يسمح برفع الأدعاءات المكتملة على الملكية
                                                  \n \n أيقونة القائمة تسمح ب:
                                                  \n• "الأعدادات" وذلك لتعريف قيم عنوان الوب ومجلد الخرائط لخادم المجتمع , قيم الجيوسيرفر (صور الخرائط) و نموذج المساحة
                                                  \n• "مشاهدة البرنامج التعليمي" لأعادة زيارة هذا البرنامج التعليمي
                                                  \n• "نسخة إحتياطية للبيانات المحلية" وذلك لعمل نسخة إحتياطية لبيانات الأدعاء  الموجودة على  جهازك 
    </string>
    
    
    <string name="showcase_actionClaimDetails_message"> \n \n  أيقونة الحفظ  وذلك لحفظ البيانات التي تصف الأدعاء
                                                        \n \n  أيقونة التصدير وذلك لأنشاء ملف مضغوط من بيانات الأدعاء (ليتم أرسالها الى خادم المجتمع)
                                                        \n وذلك بعد الأنتهاء من تسجيل وحفظ الأدعاء الخاص بالملكية
        												\n \n  أيقونة الطباعة لأنشاء ملخص من تفاصيل الأدعاء
                                                        \n وذلك بعد الأنتهاء من تجهيز خارطة الأدعاء وحفظ بياناته
                                                        \n \n أيقونة القائمة وتحتوي على قائمة خيارات لمشاهدة البرنامج التعليمي 
</string>

       
	<string name="showcase_actionClaimMap_message"> \n \n  الأيقونة الخضراء وتقوم بأنشاء حد جديد في الموقع الحالي وذلك حسب الأحداثيات التي يعطيها نظام التموضع العالمي المبني في الجهاز
                                                     ونظرا لعدم دقة الإحداثيات المعطاة من قبل الجهاز, يجب إعادة تحديد موقع زوايا الحد (إستخدم ضغطة طويلة على الخارطة المعروضة) 
                                                    بالنسبة الى صورة الخارطة  إذا كانت إحداثيات الحد واضحة. في هذه الحالة , يقوم نظام الحيازة المفتوح بتسجيل القيمتين
                                                    من نظام التموضع في الجهاز ومن الأحداثيات  المحددة على الخارطة
                                                    \n \n أيقونة التدوير البيضاء تقوم بتدوير الخارطة المعروضة وعرض بوصلة الجهاز. لأيقاف عملية التدوير , إستخدم 
                                                      أيقونة الدائرة البيضاء بقطر. أستخدام الأصبعين بشكل دوامة يعطي نفس الأثر. مفيدة في التوجيه داخل الحقل
        										    \n  أيقونة 
        										    \n \n  أيقونة الجهاز تنشئ خارطة بالأعتماد على الموقع الحالي المعروض وتقوم بارفاق هذه الخارطة كوثيقة مساندة للأدعاء. 
                                                     في  حالة كان هناك صورة خارطة كوثيقة مساندة , يتم إستبدال  هذه الصورة.
    </string>
    
    
    	
	<string name="showcase_actionAlert1_message"> \n \n يجب تهيئة التطبيق الآن
        
    </string>
    	
	<string name="showcase_actionAlert_message"> \n   هذه الأيقونة تقوم بتهيئة  نظام الحيازة المفتوح من خلال إعداده للأستخدام مع خادم  المجتمع سولا المعد للأختبار
                                                  \n  عندما ترغب بالأتصال بخادم المجتمع للمجتمع الخاص بك تحتاج الى  مسح أية
                                                  \n بيانات لنظام الحيازة المفتوح على الجهاز, غير إعدادات الوب لخادم المجتمع  ثم أعد التهيئة.
                                                  \n \n  هذه الخطوات هي: 
                                                  \n  1) إستخدم إعدادات الأندرويد - تطبيقات- نظام الحيازة. إنقر على زر مسح البيانات 
                                                  \n  2) غير قيم إعدادات عنوان الوب في قائمة الأعدادات المتاحة من  خلال شاشة الأدعاءات  الموجودة في  الشاشة الرئيسية لنظام الحيازة المفتوح
                                                  \n  3) إستخدم أيقونة المثلث  لاعادة تهيئة نظام الحيازة المفتوح ( موجودة في  الشاشة الفرعية  من الشاشة الرئيسية  لنظام الحيازة المفتوح) 
    </string>
    
    	 
	 <string name="showcase_end_message">\n \n 
        									.. و الآن..
											\n \n الرجاء حاول إستخدام نظام الحيازة المفتوح.  إذا كان لديك أية إقتراحات او واجهتك أية مشكلة 
                                            \n الرجاء اتصل بنا على البريد الألكتروني neil.pullar@fao.org
											\n\n يمكن إعادة مشاهدة هذا البرنامج التعليمي  في أي وقت من خلال اختيار "البرنامج التعليمي" من القائمة -   خيار مشاهدة البرنامج التعليمي 
     </string>
    
    
    <string name="next">التالي</string>
    <string name="close">إغلاق</string>
    <string name="skip">تجاوز</string>
    <string name="ok">موافق</string>
    
</resources>