<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="action_showcase">Voir le tutoriel</string>
    <string name="showcase_main_title">Qu\'est-ce que SOLA Open Tenure ?</string>
    <string name="showcase_main_message">
        Open Tenure est une application de logiciel open source, développée par la FAO-ONU, pour l\'enregistrement sur le terrain des droits de titularité du droit.
        Les limites d\'une titularité du droit peuvent être cartographiées et les détails de titularité du droit et de possession peuvent être capturés ainsi que des images de documents justificatifs et des photos de la titularité du droit.
        Open Tenure est utilisé avec un serveur communautaire basé sur le web (comme SOLA Community Server) où les détails de titularité du droit existants et les images cartographiques peuvent être téléchargés avant la capture sur le terrain et les nouveaux détails peuvent être téléchargés après la capture sur le terrain.
    </string>
    <string name="showcase_claim_title">Détails de la revendication</string>
    <string name="showcase_news_message">
        L\'onglet Actualités vous donne accès au site web du serveur communautaire de test FAO SOLA où vous pouvez consulter les détails de titularité du droit téléchargés capturés à l\'aide d\'Open Tenure.
        Il donne également accès au site web de la communauté FLOSS SOLA Open Source Software où vous pouvez en savoir plus sur les solutions logicielles open source SOLA.
    </string>

    <string name="showcase_map_message">
        L\'onglet Carte communautaire vous donne accès au visualiseur de carte d\'Open Tenure.
    </string>
    <string name="showcase_persons_message">
        Affiche la liste des personnes faisant la revendication en leur nom ou au nom d\'autrui.
        Sélectionnez un élément de la liste pour modifier les détails concernant la personne, y compris le nom, la date de naissance, le sexe, les détails de l\'identité et la photo.
    </string>
    <string name="showcase_claims_message">
        L\'onglet Liste des revendications affiche une liste des revendications de titularité du droit qui ont été téléchargées ou enregistrées sur votre appareil ainsi que leur statut :
        •   L - Soumise
        •   U - Téléchargée/Non modérée
        •   C - Contestée
        •   M - Modérée
        •   R - Rejetée
        •   W - Retirée
    </string>
    <string name="showcase_claim_select_message">
        Sélectionnez une revendication de la liste pour voir ou modifier ses détails et cartographier la titularité du droit.
        Utilisez l\'icône de flèche bleue pour télécharger une revendication sur le serveur communautaire.
        Utilisez l\'icône de croix rouge pour supprimer une revendication de la liste localement.
    </string>

    <string name="showcase_claim_message">
        Décrivez une revendication de titularité du droit en saisissant des détails via une série d\'onglets. L\'onglet Revendication comprend ces champs :
        • "Nom de la revendication" étant le nom ou l\'identifiant sous lequel la titularité du droit est couramment connue.
        • "Type de revendication" étant le droit principal pour la titularité du droit.
        • "Utilisation des terres" étant l\'utilisation principale actuelle des terres.
        • "Occupé depuis" étant la date à laquelle le droit principal a été connu pour la première fois.
        • "Zone communautaire" étant la zone où se trouve la titularité du droit.
        • "Notes" étant tout détail supplémentaire jugé approprié par l\'enregistreur communautaire.
        En bas du formulaire, deux boutons sont disponibles :
        • "Ajouter (ou modifier) le demandeur" pour enregistrer le(s) Détenteur(s) de la titularité du droit.
        • "Sélectionner la revendication à contester" dans le cas d\'une revendication de titularité du droit contestée et d\'un défi enregistré.
    </string>

    <string name="showcase_claim_map_message">
        Vous permet de définir les limites de la revendication de titularité du droit en utilisant les images cartographiques comme carte de référence et, si nécessaire, la position GPS de l\'appareil mobile.
        Une fois toutes les limites définies, une carte de la revendication de titularité du droit peut être générée et ajoutée comme document justificatif à la revendication de titularité du droit.
    </string>

    <string name="showcase_claim_mapdraw_message">
        Un appui long sur la carte crée un nouveau coin de limite.
        Un tapotement léger sur un coin de limite le met en mode d\'édition. Les opérations en mode d\'édition sont :
        • L\'icône X blanche supprime le coin de limite sélectionné.
        • L\'icône de boussole blanche permet une édition spatiale précise. Utilisez les flèches pour définir précisément les coins de limite.
        • L\'icône de cercle blanc avec une diagonale quitte le mode d\'édition.
        Un appui long sur un marqueur existant permet de le déplacer.
    </string>
    <string name="showcase_claim_document_message">
        Affiche une liste de documents joints à la revendication de titularité du droit.
        Un document peut être sélectionné dans la liste pour voir ses détails.
        L\'icône de croix rouge supprime le document de la revendication de titularité du droit.
    </string>
    <string name="showcase_claim_documentAttach_message">
        L\'icône de trombone vous permet de joindre un fichier existant déjà enregistré sur votre appareil.
        L\'icône de caméra active l\'appareil photo de votre appareil pour prendre une photo et l\'attacher à la revendication de titularité du droit.
    </string>

    <string name="showcase_claim_adjacencies_message">
        Enregistrez le Détenteur ou le nom de la titularité du droit adjacente selon leur emplacement par rapport à la revendication de titularité du droit enregistrée (nord, sud, est et ouest).
        Lorsqu\'il y a des revendications de titularité du droit adjacentes enregistrées par Open Tenure, elles seront automatiquement affichées comme adjacentes.
    </string>

    <string name="showcase_claim_challenges_message">
        Affiche une liste des défis enregistrés contre cette revendication de titularité du droit.
        Pour voir les détails d\'un défi, notez le nom de la titularité du droit contestée ou du demandeur et recherchez-le en utilisant l\'un de ces noms dans l\'onglet Liste des revendications.
    </string>

    <string name="showcase_claim_shares_message">
        Affiche les parts de titularité du droit enregistrées pour la revendication de titularité du droit (supposant une simple titularité du droit à 100 % au nom du demandeur).
        Le pourcentage de part peut être modifié en appuyant sur une part pour consulter les Détenteurs associés à cette part et modifier les détails du Détenteur ou ajouter d\'autres Détenteurs.
        Le contrôle de compteur permet de modifier le pourcentage associé à la part.
        L\'icône de croix rouge permet de supprimer une part.
        L\'icône verte + permet d\'ajouter une nouvelle part pour enregistrer un arrangement de titularité du droit plus complexe.
        Open Tenure ne permet pas d\'enregistrer un arrangement de parts de titularité du droit qui ne totalise pas 100 %.
    </string>
    <string name="showcase_actionNews_message">
        L\'icône Triangle blanc avec un point d\'exclamation s\'affiche lors du premier lancement d\'Open Tenure. Cette fonction doit être utilisée pour initialiser Open Tenure avec un serveur communautaire spécifique.
        L\'icône de connexion vous donne accès au serveur communautaire une fois que vous avez entré votre nom d\'utilisateur et votre mot de passe (obtenus en vous inscrivant sur le site web du serveur communautaire).
        L\'icône de cadenas chiffre les données capturées avec Open Tenure lorsque ces données sont envoyées par email.
        L\'icône de liste donne accès à :
        • "Paramètres" pour définir les valeurs d\'URL et la couche de carte pour le serveur communautaire, Geoserver (images cartographiques) et le formulaire d\'enquête.
        • "Voir le tutoriel" pour revoir ce tutoriel.
    </string>
    <string name="showcase_actionMap_message">
        Icônes de l\'onglet Carte communautaire :
        • L\'icône de téléchargement de fichier s\'affiche uniquement lorsque vous êtes zoomé au maximum et commence le téléchargement des tuiles d\'images cartographiques depuis Geoserver pour la zone affichée dans le visualiseur de carte Open Tenure.
        • L\'icône de carte (pliée) centre l\'affichage de la carte Open Tenure sur la zone d\'intérêt définie par la communauté.
        • L\'icône de cible centre l\'affichage de la carte Open Tenure sur votre position actuelle.
        • L\'icône de téléchargement en nuage commence le téléchargement des détails des revendications de titularité du droit depuis le serveur communautaire pour la zone actuellement affichée dans le visualiseur de carte Open Tenure.
        • L\'icône de liste présente les options de couche de carte de base disponibles pour la sélection.
    </string>
    <string name="showcase_actionPersons_message">
        Cliquez sur l\'icône + pour ajouter une nouvelle personne ou un groupe et enregistrer les détails applicables :
        Personne :
        • "Prénom" (obligatoire) - enregistrez le prénom.
        • "Nom de famille" (obligatoire) - nom de famille.
        • "Date de naissance" (ob

 Here is the completion of the translation in French:

• "Date de naissance" (obligatoire) - utilisez le contrôle de date ou entrez-la manuellement au format AAAA-MM-JJ.
        • "Genre" (obligatoire).
        • "Type d\'identification" - sélectionnez une valeur dans la liste.
        • "Numéro d\'identification" - enregistrez-le à partir du document d\'identification.
        • "Adresse postale".
        • "Adresse e-mail" - cette adresse e-mail est celle où seront envoyés les messages automatisés concernant la revendication de titularité du droit.
        • "Numéro de téléphone portable".
        • "Numéro de téléphone de contact".

        Groupe :
        • "Nom" (obligatoire) - nom du groupe.
        • "Date de création" (obligatoire) - utilisez le contrôle de date ou entrez-la manuellement au format AAAA-MM-JJ.
        • "Numéro d\'identification" - peut ne pas exister, mais pour les entités légalement reconnues comme les entreprises, enregistrez leur numéro d\'enregistrement.
        • "Adresse postale".
        • "Adresse e-mail" - cette adresse e-mail est celle où seront envoyés les messages automatisés concernant la revendication de titularité du droit.
        • "Numéro de téléphone portable".
        • "Numéro de téléphone de contact".
    </string>

    <string name="showcase_actionClaims_message">
        L\'icône Personne avec Drapeau pour enregistrer une nouvelle revendication de titularité du droit.
        L\'icône de connexion pour afficher le formulaire de connexion qui vous permettra ensuite de télécharger les revendications de titularité du droit complètes.
        L\'icône de liste donne accès à :
        • "Paramètres" pour définir les valeurs d\'URL et la couche de carte pour le serveur communautaire, Geoserver (images cartographiques) et le formulaire d\'enquête.
        • "Voir le tutoriel" pour revoir ce tutoriel.
        • "Sauvegarder les données locales" pour sauvegarder les données des revendications de titularité du droit enregistrées sur votre appareil.
    </string>

    <string name="showcase_actionClaimDetails_message">
        L\'icône de sauvegarde enregistre toutes les données décrivant cette revendication.
        L\'icône d\'exportation crée un fichier compressé zip de la revendication (pour l\'envoyer par e-mail au serveur communautaire) une fois la revendication de titularité du droit complètement enregistrée et sauvegardée.
        L\'icône d\'impression crée un résumé des détails de la revendication de titularité du droit une fois celle-ci cartographiée et sauvegardée.
        L\'icône de liste contient une option de menu "Voir le tutoriel" pour revoir ce tutoriel.
    </string>

    <string name="showcase_actionClaimMap_message">
        L\'icône de clé à molette vous permet de passer entre différents modes d\'édition de la carte, tels que : ajouter des marqueurs à la limite principale, ajouter des marqueurs qui ne font pas partie de la limite principale ou mesurer la distance entre les marqueurs.
        L\'icône verte + crée un nouveau coin de limite à la position actuelle déterminée par le GPS intégré de l\'appareil.
        L\'icône de rotation blanche fait pivoter la carte et affiche la boussole de l\'appareil. Pour arrêter la rotation, utilisez l\'icône de cercle blanc avec une diagonale.
        L\'icône de cible centre la carte sur votre position actuelle (selon le GPS intégré).
        L\'icône d\'appareil génère une carte basée sur l\'affichage actuel et l\'attache automatiquement comme document justificatif à la revendication de titularité du droit.
    </string>

    <string name="showcase_actionAlert1_message">
        Vous devez maintenant initialiser l\'application.
    </string>

    <string name="showcase_actionAlert_message">
        Cette icône initialise Open Tenure en le configurant pour une utilisation avec le serveur communautaire de test SOLA.
        Lorsque vous devez vous connecter au serveur communautaire de votre communauté, vous devrez effacer toutes les données d\'Open Tenure sur votre appareil, modifier les paramètres d\'URL pour le serveur communautaire et réinitialiser.
        Voici les étapes :
        1) Utilisez Paramètres Android - Applications - Open Tenure. Cliquez sur le bouton Effacer les données.
        2) Changez les valeurs d\'URL dans le menu Paramètres disponible à partir de l\'onglet Liste des revendications sur le formulaire principal d\'Open Tenure.
        3) Utilisez l\'icône Triangle pour (ré)initialiser Open Tenure (disponible dans l\'onglet Actualités sur le formulaire principal d\'Open Tenure).
    </string>

    <string name="showcase_end_message">
        Et maintenant...
        Veuillez essayer d\'utiliser Open Tenure. Si vous avez des suggestions ou si vous rencontrez des problèmes, veuillez nous contacter (MariaPaola.Rizzo@fao.org).
        Vous pouvez revoir ce tutoriel à tout moment en sélectionnant "Voir le tutoriel" dans le menu Liste - Voir le tutoriel.
    </string>

    <string name="next">Suivant</string>
    <string name="close">Fermer</string>
    <string name="skip">Ignorer</string>
    <string name="ok">OK</string>

</resources>