<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="action_showcase">Просмотреть учебник</string>
    <string name="showcase_main_title">Что такое SOLA Open Tenure?</string>
    <string name="showcase_main_message">\n \n 
        									\n Open Tenure является программным обеспечением с открытыми кодами, разработанное UN-FAO и предназначенное для сбора информации об единицах недвижимого имущества в полевых условиях.
											\n Границы недвижимости могут быть нанесены на карту, а также записано право собственности, включая 
                                            \n копии подтверждающих документов и фотографии недвижимости.
											\n Open Tenure используется совместно с Веб сервером общин (SOLA Community Server) с которого предварительно могут быть загружены
                                            \n данные о недвижимости и карта местности для полевых работ. По завершению полученные данные загружаются обратно на сервер.

     </string>
    <string name="showcase_claim_title">Данные заявления</string>
    <string name="showcase_news_message">\n \n 
        									Вкладка Новости предоставляет доступ к тестовому серверу общин, где вы можете видеть данные объектов недвижимости
                                         \n полученные при помощи Open Tenure и загруженные на сервер.
                                         \n Также здесь предоставляется доступ к Веб-сайту сообщества FLOSS SOLA, где вы можете получить больше информации о
                                         \n решениях SOLA с открытм кодом</string>
    
    <string name="showcase_map_message">\n \n Вклажка карты сообщества дает вам доступ к просмотру карты Open Tenure
                                        
    </string>
    <string name="showcase_persons_message">\n
        									 Отображает список лиц, подавших заявления от себя или других лиц
        									\n \n
        									 Выберите один элемент списка для редактирования данных о лице  
                                            \n включая имя, дату рождения, пол, идентификационные данные и фото
											\n \n ....или.... 
    </string>
    <string name="showcase_claims_message">\n Вкладка Список Заявлений, отображает список недвижимости, которая была загружена с сервера или создана на этом устройстве и соответсвующий статус.
                                           \n \n Статус:
                                           \n   •   L - Зарегистрировано
                                           \n   •   U - Загружено/Не модерировано
                                           \n   *   C - Оспарино
                                           \n   •   M - Модерировано
                                           \n   •   R - Отклонено
                                           \n   •   W - Отозвано
    </string>
    <string name="showcase_claim_select_message"> \n \n \n
        										 Выберите заявление из списка для просмотра или редактирования его данных и нанесения недвижимости на карту
 										      \n \n Используйте синюю стрелку для  загрузки заявления на сервер общин
										      \n \n Используйте красную иконку X для удаления заявления из списка локальных данных
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_message"> \n Опишите недвижимость в заявлении путем ввода информации о ней на серии вкладок
                                           \n Перые 6 вкладок являются фиксированными для описания LADM/STDM характеристик.
                                           \n Последние 2 вкладки являются динамичными и их состав определяется посредствам приложения SOLA Web Admin.
                                           \n \n Вкладка Заявление имеет следующие поля:
                                           \n* "Имя заявления" является именем или идентификатором недвижимости
                                           \n* "Тип заявления" является (LADM или расширение SOLA) первичным правом собственности
                                           \n* "Тип землепользования" является (расширение SOLA) текущим первичным типом землепользования
                                           \n* "Дата с которой заявлются права" является датой первичного права на недвижимость
                                           \n* "Примечания" является любой дополнительной информацией, имеющей занчение по мнению Регистратора общины
                                           \n \n Внизу формы имеются 2 кнопки:
                                           \n* "Добавить (или Изменить) Заявителя" для ввода информации о собственниках недвижимости
                                           \n* "Выбор заявления для оспаривания" в случае если недвижимость имеет конфликт, эта кнопка позволяет создать данное заявление в качестве оспаривающего.
     </string>
    
    <string name="showcase_claim_map_message">\n \n Позволяет определить границы недвижимости используя базовый слой карты для привязки к местности
                                             и где это необходимо, использовать позиционирование GPS данного мобильного устройства.
                                        	  \n \n Как только все границы определены, карта недвижимости может быть сформирована и добавлена в качестве сопроводительного документа к заявлению.
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_mapdraw_message">\n \n Длинное нажатие на карте создает новую точку границы
        										  \n \n Быстрое касание на точке границы, переводит ее в режим редактирования
                                                  \n Существуют следующие режимы редактирования:
                                                  \n* белая иконка в виде X удаляет точку границы
                                                  \n* Белая иконка компаса позволяет осуществлять более точное редактирование. Стрелки указывают на стороны света.
                                                  \n Используйте эти стрелки для точного позиционирования точек границы, после чего нажмите иконку в виде белой точки.
                                                  \n* белый круг с перечеркнутой иконкой позволяет выйти из редактирования
                                           		  \n \n Для перемещения маркера используйте длинное нажатие
                                                  \n \n Open Tenure имеет функцию прилипания к существующим точкам или сторонам границ
    </string>
    <string name="showcase_claim_document_message">\n \n \n 
        										  Отображает список документов, прикрепленных к заявлению
         										   \n \n 
         										  Документ может быть выбран для просмотра информации о нем
                                                  \n Красная иконка в виде X позволяет удалить документ из списка
         										    
        										 
        	                                        
    </string>
    <string name="showcase_claim_documentAttach_message">\n \n \n 
        										  Иконка в виде скрепки позволяет прикрепить файл с вашего устройства
        										   \n \n
        										  Иконка фотокамеры активирует камеру вашего устройства, что позволяет делать снимки 
                                                  /n и прикреплять к заявлению
        										    
         										  
        	                                        
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_adjacencies_message">\n \n \n 
        										  Введите данные о собственниках или недвижимости, прилегающей к текущей недвижимости в заявлении.
                                                  \n Описание может быть представлено для всех сторон (север, восток, юг, запад)
         										   \n \n 
         										  В тех местах где объекты недвижимости зарегистрированы посредствам Open Tenure и находящихся рядом с текущей недвижимостью, будут автоматически отображены как прилегающие.
         										  
        										 
        	                                        
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_challenges_message">\n \n \n 
        										  Отображает список оспаривающих заявлений, поданных к данному заявлению
                                                  \n \n Для просмотра более подробной информации, запомните имя оспаривающего заявления или имя заявителя,
                                                  далее воспользуйтесь поиском по этим именам на вкладке завялений
        										    
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_shares_message">
        										  Список долей права собственности, зарегистрированных для данного заявления
         										   \n (Open Tenure предполагает 100 долю собственности заявителя, что будет
                                                    отображено в изночальном списке. Данная доля может быть изменена посредствам следующих действий)
                                                    
         										  \n Доля может быть выбрана из списка для просмотра информации о собственниках и изменения или добавления
                                                  новых новых собственников
                                                  
												  \n Поле счетчика позволяет изменять процент доли
                                                  
                                                  \n Красная иконка X позволяет удалить долю
                                
												  \n Зеленая иконка + добавить новую долю в случае более сложного долевого участия нескольких собственников
                                                  
                                                  \n Open Tenure не позволит сохранить заявление где сумма всех долей отличается от 100 поцентов
        										 
        	                                        
    </string>
    <string name="showcase_actionNews_message"> \n \n Иконка белого треугольника с восклицательным знаком отображается если Open Tenure запущено впервые. Данная иконка
                                                \n должна быть использована для инициализации Open Tenure с определенным сервером общин
                                                \n \n Иконка Входа предоставляет доступ к серверу общин после ввода имени пользователя и пароля
                                                \n (полученные после регистрации на сервере общин)
                                                \n \n Иконка замка позволяет зашифровать данные, введенные в Open Tenure, перед их пересылкой по электронной почте
        										\n \n Иконка в виде списка предостваляет доступ к:
        										\n• "Настройки" позволяет указать адрес url для слоев карты сервера общин и базового слоя ортофото
												\n• "Просмотр учебника" для отображения данного учебного материала
           
    </string>
    <string name="showcase_actionMap_message"> \n Иконки вкладки карты сервера общин:
                                               \n* Иконка Загрузка Файла отображается только тогда, когда вы увеличиваете карту до установленного значения и позволяет начать загрузку тайлов карты
                                               \n с Geoserver для отображаемой территории.
                                               \n* Иконка Вход отображает форму входа (вы должны быть зарегистрированным пользователем сервера общин)
                                               \n* Иконка сложенной карты позволяет отцентровать карту по границам территории общины
                                               \n* Иконка Бычий глаз, позволяет отцентровать карту по вашему текущему местоположению
        								  	   \n* Иконка загрузки из облака позволяет начать загрузку заявлений с сервера общин, расположенных в границах
                                               \n  отображаемой карты
        									   \n* Иконка списка отображает список базовых слоев карты, которые доступны для выбора.
    </string>
    <string name="showcase_actionPersons_message"> \n Нажмите на иконку + для добавления нового физического лица или группы и введите следующие данные:
                                                \n \n Физическое лицо
                                                \n* "Имя" (обязательное) - имя лица
                                                \n* "Фамилия" (обязательное) - фамилия лица
                                                \n* "Дата рождения" (обязательное) - используйте календарь для выбора даты или введите вручную в формате ГГГГ-MM-ДД
                                                \n* "Пол" (обязательное)
                                                \n* "Тип идентификационного документа" выберите из списка
                                                \n* "Номер идентификационного документа" введите номер
                                                \n* "Почтовый адрес"
                                                \n* "Электронный адрес" - электронный адрес на который будут отсылаться автоматические сообщения относительно поданных заявлений
                                                \n* "Номер мобильного телефона"
                                                \n* "Контактный номер телефона"
                                                \n \n Группа
                                                \n* "Имя" (обязательное) - имя группы
                                                \n* "Дата основания" (обязательное) - используйте календарь для выбора даты или введите вручную в формате ГГГГ-MM-ДД
                                                \n* "Номер идентификационного документа" - может отсутствовать, но для юридических лиц, таких как компании, введите регистрационный номер
                                                \n* "Почтовый адрес"
                                                \n* "Адрес электронной почты" - адрес электронной почты на который будут отсылаться автоматические сообщения относительно поданных заявлений
                                                \n* "Номер мобильного телефона"
                                                \n* "Контактный номер телефона"
                                                
                                                
    </string>
    <string name="showcase_actionClaims_message"> \n \n Иконка с фигурой человека и фалага используется для создания нового заявления
                                                  \n \n Иконка Вход отображает форму входа в систему, что в последствии позволяет загружать на сервер завершенные заявления
                                                  \n \n Иконка списка дает доступ к:
                                                  \n• "Настройки" позволяет указать адрес url для слоев карты сервера общин и базового слоя ортофото
												  \n• "Просмотр учебника" для отображения данного учебного материала
                                                  \n•  "Резервное копирование локальных данных" для осуществления резервного копирования созданных заявлений
    </string>
    
    <string name="showcase_actionClaimDetails_message"> \n \n  Иконка сохранения сохраняет данные, введенные в заявление
                                                        \n \n  Иконка экспорта создает сжатый zip файл заявления (для отсылки по электронной почте на сервер общин).
                                                        \n Файл может быть сформирован как только заявление завершено и сохранено
        												\n \n  Иконка печати создает суммарный отчет по всем данным
                                                        \n после того как недвижимость заявления была нанесена на карту и заявление сохранено.
                                                        \n \n Иконка списка содержит меню для просмотра этого учебного материала
</string>
    <string name="showcase_actionClaimMap_message"> \n \n  Зеленая иконка + создает новую точку границы в текущей позиции, определенной через GPS датчик вашего устройства.
                                                     По причине погрешности GPS датчика, данная точка должна быть скорректирована вручную (используйте длинное нажатие на карте)
                                                     в соответствии со слоями карты и в том случае если граница объекта четко видна на карте. В таком случае, Open Tenure сохранит
                                                    как координаты GPS, так и координаты, после ручной корректировки.
                                                    \n \n Белая иконка вращения позволяет вращать карту и отображает компас устройства. Для того чтобы остановить вращение, используйте
                                                      иконку с белым перечеркнутым кругом. Также поворотное движение двумя пальцами позволит развернуть карту. 
        										    \n  Иконка Бычьего глаза отцентрует карту в соответствии с вашим теущим местоположением (при помощи датчика GPS)
        										    \n \n  Иконка устройства позволяет сгенерировать изображение карты, из текущего представления карты и автоматически прикрепить ее в качестве сопроводительного документа
                                                     к заявлению. В случае, если снимок карты был сделан ранее и прикреплен к заявлению, он будет заменен на новый.
    </string>
    
    
    <string name="showcase_actionAlert1_message"> \n \n  Вы должны инициализировать приложение.
        
    </string>
    <string name="showcase_actionAlert_message"> \n   Эта иконка инициализирует Open Tenure путем настройки на использование тестового сервера общин.
                                                  \n  Для подключения к вашему серверу общин, вам необходимо будет очистить все данные на вашем 
                                                  \n устройстве Open Tenure, изменить адрес url сервера общин в настройках и провести инициализацию снова.
                                                  \n \n  Для этого необходимо выполнить следующие шаги:
                                                  \n  1) На вашем устройстве зайдите в Настройки - Приложения - Open Tenure и нажмите кнопку Очистить
                                                  \n  2) Измените значение адреса url в меню Настройки, доступное во вкладке Список Заявлений главного экрана Open Tenure
                                                  \n  3) Используйте иконку треугольника для повторной инициализации Open Tenure (расположенная на вкладке Новости, главного экрана Open Tenure)
    </string>
    
    <string name="showcase_end_message">\n \n 
        									..а теперь..
											\n \n Начните использовать Open Tenure. Если у вас есть какие-либо предложения или вы столкнулись с проблемами
                                            \n вы можете связаться с нами по адресу neil.pullar@fao.org
											\n\n Вы можете просмотреть этот учебник опять в любое время путем выбора меню "Просмотреть учебник" из списка.
     </string>
    
    
    <string name="next">Далее</string>
    <string name="close">Закрыть</string>
    <string name="skip">Пропустить</string>
    <string name="ok">OK</string>
    
</resources>