<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><resources>    <string name="action_showcase">အသုံးပြုနည်း</string>    <string name="showcase_main_title">SOLA Open Tenure ဆိုသည်မှာ</string>    <string name="showcase_main_message">\n \n         									\n Open Tenure ဆိုသည်မှာ ကမ္ဘာ့ကုလသမဂ္ဂ၊ စားနပ်ရိက္ခာအဖွဲ့ (UN-FAO) မှ ရေးသားပြုလုပ်ထားသော open source software app တခုဖြစ်တယ်။ မြေယာပိုင်ဆိုင်ခွင့်နှင့် ပတ်သက်ပြီး မြေပြင် အချက်အလက် ကောက်ယူ မှတ်တမ်းတင်ရန် အတွက် ဖြစ်သည်။											\n (open source software − ရေးသားထားသော ပရိုဂရမ် တခု၊ ဆော့ဖ်ဝဲလ် တခု၏ ကွန်ပျူတာကုဒ်များကို ဖွင့်ထားပေးပြီး၊ မိမိကျွမ်းကျင်မှု၊ လိုအပ်ချက် ရှိမှု အပေါ်မူတည်ပြီး၊ ပြန်လည် ပြင်ဆင် သုံးစွဲခွင့်ရှိသော ဆော့ဖ်ဝဲလ်မျိုးကို ခေါ်သည်။)											\n မြေယာနယ်နမိတ်ကို မြေပုံပေါ် မှတ်သားခြင်း၊ မြေပေါ် အနေအထားကို ဓာတ်ပုံမှတ်တမ်းတင်ခြင်း၊ ပိုင်ဆိုင်မှု အထောက်အထားများကို ဓာတ်ပုံမှတ်တမ်းဖြင့် သိမ်းဆည်းခြင်း စသည်တို့ကို  စနစ်တကျ မှတ်တမ်းတင်နိုင်သည်။											\n ဝက်ဘ် ဘရောက်ဆာမှ တဆင့် အသုံးပြုရသော ဆာဗာစနစ်  ဖြစ်သည်။ နမူနာအားဖြင့် SOLA Community Server မှ ရှိသော ဒစ်ဂျစ်တယ် မြေပုံနှင့် အချက်အလက်များကို မြေပြင်မှတ်တမ်း မယူမီ ဆာဗာမှ ရယူပြီး၊ အချက်အလက် အသစ်များထည့်ရာတွင် သုံးနိုင်သည်။ ရလာသော အချက်အလက် သစ်များကို ဆာဗာတွင် ပြန်လည်ပေးပို့ ပြင်ဆင်နိုင်သည်။     </string>    <string name="showcase_claim_title">မြေယာ အဆိုပြုမှု</string>    <string name="showcase_news_message">\n \n         									FAO မှ SOLA Community Server နှင့် ပတ်သက်၍ စမ်းသပ်မှုများ၊ တိုးတက်မှုများကို နောက်ဆုံးရ သတင်းအနေဖြင့် ကြည့်ရန် OT အောက်ရှိ သတင်း (News Tab) တဗ်ခလုတ်မှ တဆင့်သွားနိုင်သည်။                                         \n FLOSS SOLA Open Source Software Community ဝက်ဘ်ဆိုက်မှလည်း ဆိုလာ ဆော့ဖ်ဝဲလ်နှင့် ပတ်သက်သော အခက်အခဲများ၊ ဖြေရှင်းနည်းများကို သွားရောက် ဖတ်ရှုနိုင်သည်။                                         </string>        <string name="showcase_map_message">\n \n ရပ်ရွာမြေပုံ တဗ် (Community Map Tab) ကို နှိပ်ပြီး Open Tenure ရဲ့ မြေပုံနေရာကို သွားနိုင်သည်။                                            </string>    <string name="showcase_persons_message">\n        									 မြေယာအဆိုပြုချက်ကို ကိုယ်တိုင် သို့မဟုတ် ကိုယ်စား ပြုလုပ်တင်ပြထားသူများ စာရင်းကို ဖော်ပြပေးထားသည်        									\n \n        									 ယင်းစာရင်းမှ ပုဂ္ဂိုလ်တဦးဦး၏                                               \n ယင်းစာရင်းပါသူ တဦးဦး၏ အမည်၊ မွေးသက္ကရာဇ်၊ မှတ်ပုံတင် အမှတ်၊ ကျားမအမျိုးအစား၊ ဓာတ်ပုံ တခုခုကို ရွေးပြီး ပြင်နိုင်သည် 											\n \n ....သို့မဟုတ်....     </string>    <string name="showcase_claims_message">\n အဆိုပြုမှုစာရင်း (List of Claims Tab) တွင် အဆိုပြုစာရင်း ရှိသည်။ ယင်းစာရင်းတွင် အဆိုပြု အခြေအနေကို ဖော်ပြထားပြီး၊ စက်ထဲ ဆွဲချသိမ်းဆည်းပါက ယင်းအခြေအနေပါ ပါဝင်သည်။                                           \n \n အဆိုပြုအခြေအနေ −                                           \n   •   L - Lodged တင်သွင်းထားသည်                                           \n   •   U - Uploaded/Unmoderated တင်ပို့ထားသည်/ညှိနှိုင်းပြင်ဆင်မှု မလုပ်ရသေးပါ                                           \n   *   C - Challenged အငြင်းပွားနေသည်                                           \n   •   M - Moderated ပြန်လည်ပြင်ဆင်ထားသည်                                           \n   •   R - Rejected ပယ်ချထားသည်                                           \n   •   W - Withdrawn ရုပ်သိမ်းထားသည်    </string>    <string name="showcase_claim_select_message"> \n \n \n        										 အဆိုပြုမှု တခုကို ကြည့်ချင်၊ ပြင်ချင်လျှင် ပေးထားသော အဆိုပြုမှုစာရင်းထဲမှ ယင်းစာရင်းကို နှိပ်လိုက်ပါ 										      \n \n အဆိုပြုမှုတခုကို ရပ်ရွာဆာဗာမှာ တင်ချင်လျှင် အပြာရောင် (ညာဖက်လှည့်နေသော) မျှားပုံကို နှိပ်ပါ										      \n \n စက်ထဲရှိ အဆိုပြုမှုတခုကို ဖျက်ချင်လျှင် အနီရောင် ကြက်ခြေခတ် X ပုံကို နှိပ်ပါ    </string>        <string name="showcase_claim_message"> \n ပိုင်ဆိုင်မှု တခု အဆိုပြုရာမှာ တဗ်ခလုတ်များ သုံးရပြီး လိုအပ်တဲ့ အချက်အလက်များကို ဖြည့်ရန်လိုအပ်သည်။                                           \n ပထမ တဗ်ခလုတ် ၆ ခုက LADM/STDM စံတွေနှင့် ကိုက်ညီသော အချက်အလက်များ အတွက်ပါ။ သတ်မှတ် ပုံစံအသေပါ။                                           \n နောက်ဆုံး တဗ် ၂ ခုသည် SOLA Web Admin ကို ထိန်းချုပ်သူမှ စိတ်ကြိုက် ထည့်သွင်းနိုင်သော ဒိုင်းနမစ်ပုံစံ အချက်အလက်များ ဖြည့်ရန်ဖြစ်သည်။                                           \n \n အဆိုပြုမှု တဗ် အောက်တွင် ပါသော အပိုင်းများမှာ −                                           \n* "အဆိုပြုမြေအမည်" ဆိုသည်မှာ ပိုင်ဆိုင်မှုတခုကို ပေးထားသော၊ သတ်မှတ်ထားသော အမည်ကို ခေါ်သည်။                                           \n* "မြေယာပိုင်ဆိုင်မှု အမျိုးအစား" ဆိုသည်မှာ LADM သို့မဟုတ် (SOLA သတ်မှတ်ချက်) တွင် မူလ ပိုင်ဆိုင်ခွင့်နှင့် ပတ်သက်၍ ခွဲခြားပေးသော မြေအမျိုးအစားများကို ဆိုလိုသည်။                                            \n* "မြေအသုံးပြုမှု" ဆိုသည်မှာ လက်တလော မြေကို အသုံးချနေမှု (SOLA သတ်မှတ်ချက်) အခြေအနေကို ဆိုလိုသည်။                                           \n* "အဆိုပြုမှု စတင်သည့် ရက်စွဲ" ဆိုသည်မှာ ပိုင်ဆိုင်မှုနှင့် ပတ်သက်ပြီး အစောဆုံး သတ်မှတ်သည့် ရက်စွဲကို ဆိုလိုသည်။                                           \n* "မှတ်ချက်" ဆိုသည်မှာ မြေပြင်တိုင်းတာရေး ဆောင်ရွက်သူမှ ထပ်မံဖြည့်စွက်ထားသော အချက်အလက်များကို ဖြည့်သွင်းရန် အတွက် ဖြစ်သည်။                                           \n \n ယခု ပုံစံအောက်ရှိ ခလုတ် ၂ ခုမှာ−                                           \n* "ထပ်ဖြည့်ရန် (ပြင်ဆင်ရန်) အဆိုပြုသူ" ပိုင်ဆိုင်မှု အတွက် ပိုင်ဆိုင်သူ(များ) ကို ဖြည့်ရန်။                                           \n* "အဆိုပြုမှုကို အငြင်းပွားမှုအဖြစ် ရွေးရန်" မှာ ပိုင်ဆိုင်မှုတခုကို အဆိုပြုရာမှာ အငြင်းပွားမှု၊ သဘောမတူမှုမျိုး အတွက် မှတ်သားရန်ဖြစ်သည်။ ယင်း အငြင်းပွားမှုနှင့် ယခင် တင်ပြထားသော အဆိုပြုမှုကို ချိတ်ဆက်ပေးရန်ဖြစ်သည်။     </string>        <string name="showcase_claim_map_message">\n \n သတ်မှတ်လိုသော ပိုင်ဆိုင်မှု နယ်နမိတ်နှင့် ပတ်သက်ပြီး ထည့်သွင်းထားသော အောက်ခံ မြေပုံပေါ်တွင် မှတ်တမ်းတင်နိုင်သည်။ စက်တွင်ပါသော GPS ကို သုံး၍ GPS တည်နေရာများကို မှတ်သားရသည်။                                        	  \n \n ယင်း နယ်နမိတ် သတ်မှတ်မှု အားလုံး ပြီးစီးပါက၊ သက်ဆိုင်ရာ မြေယာအဆိုပြုမှု မြေပုံ ရရှိလာပြီး၊ ယင်းအဆိုပြုမှုနှင့် ပတ်သက်သည့် အချက်အလက်များ ရေးထည့်နိုင်သည်။    </string>        <string name="showcase_claim_mapdraw_message">\n \n မြေပုံပေါ်တွင် အချိန်အနည်းငယ် ကြာ ဖိထားပါက နယ်နမိတ် အမှတ်တခုကို မှတ်နိုင်သည်။        										  \n \n နယ်နမိတ် အမှတ်ပေါ် တချက်နှိပ်လိုက်လျှင် ယင်းနေရာကို ပြင်ဆင်ခြင်းပါ။                                                  \n ပြင်ဆင်ရာမှာ−                                                  \n* အဖြူရောင် ကြက်ခြေခတ် X ပုံက ယင်းနယ်နမိတ် အမှတ်ကို ဖျက်နိုင်သည်။                                                  \n* အဖြူရောင် သံလိုက်အိမ်မြှောင်ပုံက ကိုယ်ချချင်တဲ့ အမှတ်နေရာကို တိတိကျကျ ချနိုင်ဖို့ပါ။ အရပ်လေးမျက်နှာပြ မျှားခေါင်းများလည်း ပြနေပါလိမ့်မယ်။                                                  \n မျှားခေါင်းပုံတွေ သုံးပြီး ချချင်တဲ့ နေရာကို သတ်မှတ်ပြီး သေချာပြီဆိုတာနဲ့ သံလိုက်ပုံကို ပြန်နှိပ်လိုက်လျှင် အဖြူရောင် အစက်ပုံ အရုပ်ပေါ်လာလျှင် ချချင်တဲ့ နေရာကို သတ်မှတ်လိုက်တာပါ။                                                  \n* အဖြူရောင် ကွင်းမှာ ကန့်လန့်ဖြတ်မျဉ်းပုံ အရုပ်က ပြင်ဆင်မှုကနေ ပြန်ထွက်တာပါ။                                           		  \n \n ရှိပြီးသား နယ်နမိတ် အမှတ်နေရာပေါ် ခပ်ကြာကြာ နှိပ်ပြီး၊ ဖိဆွဲပါက နေရာရွှေ့နိုင်ပါတယ်။                                                  \n \n ချထားတဲ့ နယ်နမိတ်မျဉ်း၊ နယ်နမိတ်အမှတ်တွေ ပါတဲ့ မှတ်တမ်းပုံကို OT မှာ ပြုလုပ်လို့ရပါတယ်။    </string>    <string name="showcase_claim_document_message">\n \n \n         										  မြေယာအဆိုပြုမှု တခုအောက်မှာ ပူးတွဲ အထောက်အထား ဖိုင်များ အောက်မှာ သိမ်းပါတယ်။         										   \n \n          										  အထောက်အထား ဖိုင်စာရင်းမှ ဖွင့်လိုတဲ့ ဖိုင်ကို ရွေးပြီး အသေးစိတ် အချက်အလက်ကို ကြည့်နိုင်ပါတယ်။                                                  \n အနီရောင် ကြက်ခြေခတ် X ပုံက အထောက်အထားဖိုင်ကို ဖျက်လိုတဲ့အခါ သုံးရတယ်။         										            										         	                                            </string>    <string name="showcase_claim_documentAttach_message">\n \n \n         										  စာရွက်ညှပ်ကလစ်ပုံက စက်ထဲရှိဖိုင်ကို ပူးတွဲဖိုင်အဖြစ် တွဲတင်ပေးရန်ပါ။        										   \n \n        										  ကင်မရာပုံက စက်တွင်ပါသော ကင်မရာဖြင့် ပိုင်ဆိုင်မှုနှင့် ပတ်သက်သော အထောက်အထားကို ဓာတ်ပုံရိုက်ပြီး ပူးတွဲမှတ်တမ်းဖိုင် အဖြစ် သိမ်းရန်ပါ။        										             										          	                                            </string>        <string name="showcase_claim_adjacencies_message">\n \n \n         										  သတ်မှတ်နေရာ၏ ထိစပ်နယ်နိမိတ်ရှိ အခြားပိုင်ဆိုင်သူများ၏ နေရာများကို  အမည်၊ နေရာအမည်ကို နေရာအလိုက်                                                   \n (အရှေ့၊ အနောက်၊ တောင်၊ မြောက် စသဖြင့်) မှတ်တမ်းတင်နိုင်ပါသည်။         										   \n \n          										  OT ဖြင့် ထိစပ်နယ်နိမိတ် ပိုင်ဆိုင်မှုများကို ထည့်သွင်းလိုက်လျှင်၊ ယင်းထိစပ်နေရာများနှင့် ပတ်သက်သော ပိုင်ဆိုင်မှု မှတ်တမ်းများကို ဖော်ပြပေးနေလိမ့်မည်။         										          										         	                                            </string>        <string name="showcase_claim_challenges_message">\n \n \n         										  အဆိုပြုမှုရဲ့ ပိုင်ဆိုင်မှုနဲ့ ပတ်သက်ပြီး အငြင်းအခုံဖြစ်မှု စာရင်းကို ဖော်ပြနိုင်တယ်။												  \n \n အငြင်းအခုံဖြစ်နေတဲ့ ပိုင်ဆိုင်မှု၊ အဆိုပြုသူ တို့ရဲ့အမည်ကို အသုံးပြုပြီး၊ 												  အဆိုပြုမှုစာရင်း အောက်တွင် အငြင်းပွားမှု တခုရဲ့ အသေးစိတ်ကို ရှာဖွေကြည့်ရှုနိုင်တယ်။        										        </string>        <string name="showcase_claim_shares_message">        										  အဆိုပြုမှုရဲ့ ပိုင်ဆိုင်မှုနဲ့ ပတ်သက်ပြီး ပိုင်ဆိုင်မှုဝေစု စာရင်းကို မှတ်ထားနိုင်တယ်။												  \n (OT တွင် အရှင်းဆုံး ပုံစံဖြင့် အဆိုပြုသူက ၁၀၀ ရာခိုင်နှုန်း ပိုင်ဆိုင်မှုအဖြစ် စာရင်းစသွင်းစဉ်တွင် မှတ်သည်။ နောက်ပိုင်းမှာတော့ 												  ပေးထားတဲ့ လုပ်ဆောင်နည်း အတိုင်း ၁၀၀ ရာနှုန်း ပိုင်ဆိုင်မှုကို ပြန်ပြင်ဆင်နိုင်တယ်။) 												  												  \n ဝေစု တခုကို ရွေးထားပြီး ပိုင်ဆိုင်သူ (ပိုင်ဆိုင်သူများ) က ယင်းဝေစုနှင့် သက်ဆိုင်ကြောင်းကို သိရှိနိုင်သည်။ 												  ပိုင်ဆိုင်သူ၏ အသေးစိတ် အချက်အလက် ပြင်ဆင်ခြင်း၊ သို့မဟုတ် အခြား ပိုင်ဆိုင်သူများကို ထပ်ဖြည့်ခြင်းများ ပြုလုပ်နိုင်သည်။												  												  \n ဝေစုရှယ်ယာ ရာခိုင်နှုန်း သတ်မှတ်မှုကို အသင့်ပေးထားတဲ့ နံပတ်ခလုတ်မှာ ရွေးပြီး ပြောင်းပေးနိုင်ပါတယ်။												  												  \n ဝေစုကို ဖျက်ချင်ရင် အနီရောင် X ပုံ ပေါ်ကို နှိပ်ပါ။												  												  \n အစိမ်းရောင် + ပုံ အရုပ်ကတော့ ပိုရှုပ်ထွေးတဲ့ ပိုင်ဆိုင်မှုပုံစံမျိုးဖြစ်တဲ့ ဝေစုရှယ်ယာ အသစ်တွေ ထပ်ဖြည့်နိုင်ရန် အတွက်ပါ။												  												  \n OT မှာ ပိုင်ဆိုင်မှု တခုရဲ့ ဝေစုများကို သတ်မှတ်ရာမှာ ဝေစု စုစုပေါင်းသည် ၁၀၀ ရာနှုန်းထက် နည်းပြီး သတ်မှတ်ခြင်း မပြုလုပ်နိုင်ပါ။        										         	                                            </string>    <string name="showcase_actionNews_message"> \n \n OT ကို စဖွင့်ချိန်တွင် အဖြူရောင် တြိဂံ အတွင်း &#33;  အရုပ် ပေါ်နေမည်။ ယင်းသို့ ဖော်ပြခြင်းမှာ မိမိတွဲဖက် သုံးမည့် အဝန်းအဝိုင်း ဆာဗာနှင့် ချိတ်ဆက်ပြီး၊                                                 \n OT စနစ်ကို စတင်ခိုင်းရန် လိုအပ်ကြောင်း အသိပေးခြင်း ဖြစ်သည်။												\n \n စနစ်အတွင်း ဝင်ရန် တံခါးပုံစံ အရုပ်ကတော့ အဝန်းအဝိုင်းဆာဗာနှင့် ချိတ်ဆက်နိုင်ရန် အသုံးပြုသူအမည်နှင့် စကားဝှက် ဖြည့်ပေးရန် လိုအပ်သည်။												\n (အသုံးပြုမည့် အဝန်းအဝိုင်းဆာဗာတွင် မှတ်ပုံတင်ရန် လိုအပ်သည်။)												\n \n သော့ပုံ အရုပ်မှာ OT ကို ဖုန်းအတွင်း တိုက်ရိုက် ဖွင့်မကြည့်နိုင်ရန်နှင့် အွန်လိုင်းနှင့် ချိတ်ဆက်သည့် အခါ အချက်အလက်များ လုံခြုံအောင် ဆောင်ရွက်ပေးသည်။ \n \n ဖုန်း၏ List ခလုတ် မှ တဆင့်−												\n• "အပြင်အဆင်များ" တွင် မိမိဆက်သွယ်မည့် အဝန်းအဝိုင်းဆာဗာတွင် သုံးထားသော မြေပုံ၏ url, layer, Geoserver (map imagery), survey form တို့ကို သတ်မှတ်ပေးရမည်။ 												\n• "အသုံးပြုနည်း" တွင် လက်တွေ့အသုံးပြုနည်းကို ဖတ်ရှုနိုင်သည်။                                                               </string>    <string name="showcase_actionMap_message"> \n အဝန်းအဝိုင်း မြေပုံ −                                               \n* မြေပုံကြည့် မှန်ဘီလူးကို အကြီးဆုံးချဲ့ယူလျှင် ဖိုင်သိမ်းဆည်းခြင်း (File Download) ခလုတ်ပုံ ပေါ်လာမည်။ ယင်းခလုတ်ပုံကို နှိပ်ပြီး မြေပုံ အကွက်ငယ်များကို သိမ်းနိုင်သည်။											   \n OT မြေပုံနေရာ လက်ရှိ ဖော်ပြနေသော မြေပုံသည် Geoserver မှ imagery မြေပုံဖြစ်သည်။											   \n* စနစ်အတွင်း ဝင်ရန် တံခါးပုံ အရုပ်ကို နှိပ်လျှင် စနစ်ဝင်ရန် ပုံစံအကွက် ပေါ်လာမည် (ကိုယ်သုံးမည့် အဝန်းအဝိုင်းဆာဗာတွင် မှတ်ပုံတင်ထားသော အသုံးပြုသူဖြစ်ရမည်။)											   \n* မြေပုံစာရွက်ခေါက်ပုံ အရုပ်သည် OT အသုံးပြုမည့် သတ်မှတ်နေရာ တခုလုံးကို ဗဟိုထားပြီး ဖော်ပြပေးသည်။											   \n* ပစ်မှတ်ပုံ သည် လက်ရှိ အသုံးပြုသူ ရောက်ရှိတည်နေရာကို ညွှန်ပြပေးရန် သုံးသည်။											   \n* တိမ်ပုံ ဖိုင်သိမ်းခြင်း အရုပ်သည် မြေပုံပေါ်တွင် ဖော်ပြထားသော အဝန်းအဝိုင်းဆာဗာတွင် ရှိနေသော ပိုင်ဆိုင်မှု အဆိုပြုမှု အချက်အလက်များကို သိမ်းရန် အတွက် ဖြစ်သည်။											   \n* ဖုန်း၏ List ခလုတ်ကို နှိပ်လိုက်လျှင် OT တွင် လက်ရှိ တည်နေရာတွင် သုံးမည့် layer အမျိုးအစား ရွေးခြင်းနှင့် အခြားလုပ်ဆောင်ချက်များ ခိုင်းစေနိုင်သည်။     </string>    <string name="showcase_actionPersons_message"> \n အပေါင်းလက္ခဏာ + ပုံ အရုပ်သည် လူပုဂ္ဂိုလ် သို့မဟုတ် အစုအဖွဲ့ ၏ အချက်အလက် ဖြည့်ရန် ဖြစ်သည်။                                                \n \n လူပုဂ္ဂိုလ်                                                \n* "အမည်" (ဖြည့်ရန်လိုအပ်သည်) - အမည်                                                \n* "အမည်" (ဖြည့်ရန်လိုအပ်သည်) - အမည်၊ မျိုးရိုးအမည်                                                \n* "မွေးသက္ကရာဇ်" (ဖြည့်ရန်လိုအပ်သည်) - ပေးထားတဲ့ ပုံစံဖြင့် သို့မဟုတ် လက်ဖြင့် သတ်မှတ်ပုံစံ YYYY-MM-DD  အတိုင်း ဖြည့်ပါ                                                \n* "ကျားမအမျိုးအစား" (ဖြည့်ရန်လိုအပ်သည်)                                                \n* "ID အမျိုးအစား " ပေးထားတဲ့ စာရင်းထဲမှ ရွေးပေးပါ                                                \n* "ID အမှတ်" မိမိသက်သေခံ လက်မှတ် အမှတ်ကို ဖြည့်ပါ                                                \n* "စာပို့ရန် လိပ်စာ"                                                \n* "အီးမေးလိပ်စာ" - ပိုင်ဆိုင်မှု အဆိုပြုမှုနှင့် ပတ်သက်သော စာများအား ယခုအီးမေးလ်သို့ အလိုအလျောက် ပို့ဆောင်နိုင်ရန်                                                \n* "လက်ကိုင်ဖုန်းနံပတ်"                                                \n* "ဆက်သွယ်ရန် ဖုန်းနံပတ်"                                                \n \n အစုအဖွဲ့                                                \n* "အမည်" (ဖြည့်ရန်လိုအပ်သည်) - အစုအဖွဲ့၏ အမည်                                                \n* "စတင်ထူထောင်သည့် နေ့စွဲ" (ဖြည့်ရန်လိုအပ်သည်) - ပေးထားတဲ့ ပုံစံဖြင့် သို့မဟုတ် လက်ဖြင့် သတ်မှတ်ပုံစံ YYYY-MM-DD  အတိုင်း ဖြည့်ပါ                                                \n* "ID အမှတ်" - ရှိခဲ့ပါက တရားဝင် အသိအမှတ်ပြု ခံထားရသော ဥပမာ ကုမ္ပဏီ မှတ်ပုံတင်အမှတ်                                                \n* "စာပို့ရန် လိပ်စာ"                                                \n* "အီးမေးလိပ်စာ" - ပိုင်ဆိုင်မှု အဆိုပြုမှုနှင့် ပတ်သက်သော စာများအား ယခုအီးမေးလ်သို့ အလိုအလျောက် ပို့ဆောင်နိုင်ရန်                                                \n* "လက်ကိုင်ဖုန်းနံပတ်"                                                \n* "ဆက်သွယ်ရန် ဖုန်းနံပတ်"                                                                                                    </string>    <string name="showcase_actionClaims_message"> \n \n အလံနှင့်လူရုပ်ပုံ သည် ပိုင်ဆိုင်မှု အဆိုပြုမှု အသစ်တခု ပြုလုပ်နိုင်သည်။                                                  \n \n စနစ်အတွင်း ဝင်ရန် မှတဆင့် စနစ်အတွင်းသို့ ရောက်ရှိပြီး၊ ကိုယ့်ဖြည့်ထားပြီးသော ပိုင်ဆိုင်မှု အဆိုပြုမှု မှတ်တမ်းများကို ဆာဗာသို့ ပို့နိုင်သည်။                                                   \n \n ဖုန်း၏ List ခလုတ်မှ −                                                  \n• "အပြင်အဆင်များ" တွင် မိမိဆက်သွယ်မည့် အဝန်းအဝိုင်းဆာဗာတွင် သုံးထားသော မြေပုံ၏ url, layer, Geoserver (map imagery), survey form တို့ကို သတ်မှတ်ပေးရမည်။												  \n•  "အသုံးပြုနည်း" တွင် လက်တွေ့အသုံးပြုနည်းကို ဖတ်ရှုနိုင်သည်။                                                  \n•  "စက်ရှိ အချက်အလက် အရန်အဖြစ် သိမ်းခြင်း" ကိုယ့်ရဲ့ စက်အတွင်း မှတ်သားထားသော ပိုင်ဆိုင်မှု အဆိုပြုမှုများကို အရန်အဖြစ် သိမ်းဆည်းမှုကို ပြုလုပ်ရန်။    </string>        <string name="showcase_actionClaimDetails_message"> \n \n  သိမ်းရန် ရုပ်ပုံသည် အဆိုပြုမှုနှင့် ပတ်သက်သည့် အချက်အလက်အားလုံးကို သိမ်းဆည်းပေးရန် ဖြစ်သည်။                                                        \n \n  ပိုင်ဆိုင်မှု အဆိုပြုမှုကို မှတ်တမ်းပြီး၊ သိမ်းဆည်းပြီးနောက်တွင် ထုတ်ယူရန် ရုပ်ပုံခလုတ်ကို နှိပ်ပြီး                                                         \n အဆိုပြုမှုကို ဇစ်ဖိုင်တခု အဖြစ် ပြုလုပ်ပေးသည် (အဝန်းအဝိုင်းဆာဗာကို အီးမေးလ်ပို့နိုင်သည်။)        												\n \n အဆိုပြုမှုနှင့် ပတ်သက်ပြီး မြေပုံတိုင်းခြင်း၊ သိမ်းဆည်းခြင်းတို့ ပြုလုပ်ပြီးသည့်အခါ ပရင့်ထုတ်ရန် (ပုံနှိပ်ရန်) အရုပ်သည်                                                         \n အဆိုပြုမှုနှင့် ပတ်သက်သည့် အသေးစိတ်အချက်အလက်ကို အတိုချုပ်သဘောမျိုး ထုတ်ပေးရန်အတွက် ဖြစ်သည်။                                                         \n \n ဖုန်း၏ List ခလုတ်မှ အသုံးပြုနည်း ကိုဖွင့်ပြီး လက်တွေ့အသုံးပြုနည်းကို ဖတ်ရှုနိုင်သည်။</string>    <string name="showcase_actionClaimMap_message"> \n \n  မူလီဖြုတ်သည့် ဂွပုံ အရုပ်သည် မြေပုံကို တည်းဖြတ်ပုံစံ သုံးရန်ဖြစ်သည်။ အဓိက နယ်နမိတ်စည်းတွင် တည်နေရာအမှတ်များ မှတ်ခြင်း၊ အဓိကနယ်နမိတ်စည်းနှင့်                                                     မဆိုင်သော နေရာတွင် တည်နေရာအမှတ်များ မှတ်ခြင်း၊ သို့မဟုတ် တည်နေရာအမှတ်များ၏ အကွာအဝေးကို တိုင်းတာခြင်းတို့ အတွက် ဖြစ်သည်။         											\n \n  အစိမ်းရောင် + လက္ခဏာပုံ အရုပ်သည် လက်ရှိ ရောက်ရှိနေရာကို စက်အတွင်းပါ GPS ၏ သတ်မှတ်ချက်ဖြင့် နယ်နမိတ် အမှတ်သစ် တခုပြုလုပ်နိုင်သည်။                                                      imagery မြေပုံနှင့် နယ်နမိတ် တည်နေရာ သတ်မှတ်မှု ရှင်းလင်းရန်မှာ စက်အတွင်းပါ GPS ၏ တိကျသေချာမှုနှင့် သက်ဆိုင်သည်။                                                     သတ်မှတ်လိုက်သော တည်နေရာကို ပြန်နေရာချ သတ်မှတ်နိုင်သည်။ (မြေပုံပေါ်တွင် တည်နေရာပြလိုသော နေရာကို လက်ဖြင့်အချိန်ကြာကြာ ဖိထောက်ထားပြီး နေရာသတ်မှတ်နိုင်သည်။)                                                   မသေချာသည့် အခြေအနေမျိုးတွင် OT မှ GPS တည်နေရာပြမှုနှင့် imagery မြေပုံ တည်နေရာပြမှု နှစ်မျိုးလုံးကို မှတ်တမ်းတင်သည်။                                                    \n \n အဖြူရောင် ပုံလှည့်သည့် အရုပ်သည် မြေပုံနှင့် သုံးသည့် ကိရိယာမှ သံလိုက်အိမ်မြှောင်ကို လှည့်နိုင်ရန် အတွက် ဖြစ်သည်။                                                       ပုံကိုလှည့်နေခြင်းကို ရပ်လိုပါက အဖြူရောင် စက်ဝိုင်းအတွင်း၊ ကန့်လန့်ဖြတ်မျဉ်းပါသည့် ပုံကို နှိပ်ပါ။ လက်ချောင်းနှစ်ချောင်းဖြင့် ဖိပြီးလှည့်၍လည်း ရသည်။ မြေပြင်ကွင်းဆင်းသည့်အခါ အလွန်အသုံးဝင်သည်။        										    \n  ပစ်မှတ်ပုံ အရုပ်ကတော့ လက်ရှိ အသုံးပြုသူ ရောက်ရှိနေရာကို ဗဟိုပြု ညွှန်ပြပေးသည် (စက်အတွင်းပါ GPS မှ သတ်မှတ်ပေးခြင်း ဖြစ်သည်။)        										    \n \n  Device ပုံ အရုပ်သည် လက်ရှိ ပြထားသော မြေပုံနေရာကို မြေပုံတခု အဖြစ် ထုတ်ယူပြီး၊ သက်ဆိုင်ရာ အဆိုပြုမှုအောက်တွင် အထောက်အပံ့                                                      ပူးတွဲအချက်အလက် တခုအနေဖြင့် သွားရောက် သိမ်းဆည်းပေးသည်။ အကယ်၍ ယခင်တကြိမ်က သိမ်းထားသော မြေပုံအဟောင်း ရှိပါက ပုံအသစ်က အစားထိုး သိမ်းဆည်းပေးသည်။    </string>            <string name="showcase_actionAlert1_message"> \n \n  အခု OT စနစ်ကို အသုံးပြုဖို့ စတင်ခြင်းကို လုပ်ဆောင်ပေးဖို့ လိုပါတယ်။            </string>    <string name="showcase_actionAlert_message">  \n   အခု ရုပ်ပုံက Open Tenure အသုံးပြုမှု စတင်နိုင်ဖို့ ပုံစံသတ်မှတ်ရာမှာ SOLA အဝန်းအဝိုင်းဆာဗာဖြင့် စမ်းသပ်ကြည့်ရအောင်။                                                  \n  အကယ်၍ စမ်းသပ်သုံးနေရာကနေ မိမိအဝန်းအဝိုင်း ဆာဗာကို ပြောင်းသုံးမယ် ဆိုရင် ကိုယ့်ဖုန်းထဲ၊ ကိရိယာထဲက OT အချက်အလက်တွေကို                                                   \n ရှင်းလင်းထားပါ။ ကိုယ်သုံးမယ့် အဝန်းအဝိုင်း ဆာဗာရဲ့  url သတ်မှတ်ချက်များ ဖြည့်ပြီး၊ စနစ်ကို ပြန်စတင်ပေးပါ။                                                  \n \n  အောက်က အဆင့်များအတိုင်း လုပ်ဆောင်ပါ။                                                  \n  1) Android ရဲ့ အပြင်အဆင်များ နေရာမှာ − Apps - Open Tenure ကို သွားပြီး၊ Clear data ဆိုတဲ့ ခလုတ်ကို နှိပ်ပြီး အချက်အလက်များ ရှင်းလင်းပါ။                                                   \n  2) OT ရဲ့ စနစ်ကို ဖွင့်ပြီး၊ ဖုန်းရဲ့ List ခလုတ်ကို နှိပ်ပါ။ အဲဒီမှာ အပြင်အဆင်များ အောက်မှာ url အချက်အလက်များ ပြန်ပြင်ပေးရပါမယ်။                                                   \n  3) OT ကို စဖွင့်တဲ့အခါ (သတင်း ခလုတ်ကို ပွင့်နေလျှင်) တြိဂံပုံ ခလုတ်ကို နှိပ်ပြီး စနစ်ကို (ပြန်)စတင်ခိုင်းပါ။     </string>        <string name="showcase_end_message">\n \n         									..အခု ဆက်ပြီးတော့ ..											\n \n Open Tenure ကို ဆက်ပြီး အသုံးပြုပေးပါ။ မြေယာ အဆိုပြုမှုနဲ့ ပတ်သက်တဲ့ ပေးစရာအကြံဉာဏ်များ ရှိခဲ့ရင်လည်း                                            \n ပေးထားတဲ့ (neil.pullar@fao.org) သို့မဟုတ် မြန်မာလို (info@ot4mm.org) သို့မဟုတ် (facebook.com/ot4mm) ကို ဆက်သွယ်ပါ။											\n\n ဖုန်းရဲ့  List  ခလုတ်ကနေ "အသုံးပြုနည်း" ခလုတ်ကို နှိပ်ပြီး၊ ယခု အသုံးပြုနည်းများကို အကြိမ်ကြိမ် ဖတ်ရှုနိုင်ပါတယ်။     </string>        <string name="next">နောက်တခု</string>    <string name="close">ပိတ်ပါ</string>    <string name="skip">ထွက်မည်</string>    <string name="ok">OK</string>    </resources>