<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="action_showcase">Lihat tutorial</string>
    <string name="showcase_main_title">Apakah SOLA Open Tenure ?</string>
    <string name="showcase_main_message">\n \n 
        									\n Open Tenure is adalah aplikasi perangkat lunak terbuka, yang di kembangkan oleh FAO-PBB, untuk pencatatan hak kepemilikan di lapangan.
											\n Batas dari kepemilikan lahan dapat dipetakan dan detil informasi kepemilikan dapat di rekam dan dilengkapi dengan gambar dari 
                                            \n supporting dokumen dokumen dan foto dari properti.
											\n Open Tenure menggunakan server komunitas berbasis web (seperti  SOLA Community Server) dimana informasi detil properti eksisting 
                                            \n dan citra satelit dapat diunduh sebelum turun ke lapangan dan informasi detil yang baru dapat diunggah setelah perekaman dilapangan.

     </string>
    <string name="showcase_claim_title">Detil klaim</string>
    <string name="showcase_news_message">\n \n 
        									Tab yang baru memberikan akses untuk menguji situs Server komunitas SOLA  FAO dimana anda dapat mengkaji properti yang diunggah  
                                         \n detil menggunakan Open Tenure.
                                         \n Hal ini juga memberikan akses ke situs perangkat lunak komunitas terbuka FLOSS SOLA dimana anda dapat menemukan lebih tentang
                                         \n solusi perangkat lunak terbuka SOLA</string>
    
    <string name="showcase_map_message">\n \n Tab peta komunitas memberikan anda akses pada viewer peta Open Tenure 
                                        
    </string>
    <string name="showcase_persons_message">\n
        									 Menunjukkan daftar nama orang-orang yang mengklaim atas nama mereka sendiri atau orang lain 
        									\n \n
        									 Memilih satu unsur dari daftar untuk mengedit tentang data sesorang   
                                            \n termasuk nama, tanggal lahir, jenis kelamin, detil ID dan foto 
											\n \n ....or.... 
    </string>
    <string name="showcase_claims_message">\n Daftar dari klaim menggambarkan daftar dari klaim properti yang telah diunduh atau dicatat pada perangkat anda berikut statusnya 
                                           \n \n Tipe status:
                                           \n   •   L - Lodged
                                           \n   •   U - Uploaded/Unmoderated
                                           \n   *   C - Challenged
                                           \n   •   M - Moderated
                                           \n   •   R - Rejected
                                           \n   •   W - Withdrawn
    </string>
    <string name="showcase_claim_select_message"> \n \n \n
        										 Pilih klaim dari daftar untuk menampilkan atau mengedit informasi detil dan memetakan properti
 										      \n \n Gunakan tanda panah biru untuk mengunggah suatu klaim ke dalam server komunitas 
										      \n \n Gunakan tanda X merah untuk menghapus klaim dari daftar secara lokal 
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_message"> \n Jelaskan klaim properti dengan memasukkan informasi detil melalui serangkaian tab 
                                           \n 6 tab pertama merupakan format fix untuk menjelaskan karkteristik LADM/STDM.
                                           \n 2 tab terakhir merupakan dinamik dan berisikan penjelasan penggunaan aplikasi admin situs SOLA.
                                           \n \n Tab klaim memiliki kolom:
                                           \n* "Nama klaim" nama atau pengenal bahwa properti ini umumnya dikenal sebagai 
                                           \n* "Tipe klaim" merupakan hak utama untuk properti(ekstensi LADM atau SOLA extenstion)
                                           \n* "Penggunaan lahan" merupakan(ekstensi SOLA) penggunaan lahan utama saat ini untuk properti 
                                           \n* "Tanggal klaim berlaku dari" adalah tanggal hak utama yang pertama kali dikenali keberadaannya 
                                           \n* "Catatan" adalah tambahan detil yang dipertimbangkan perlu oleh Pencatat komunitas 
                                           \n \n Di bawah tombol dari formulir terdapat dua tombol:
                                           \n* "Tambahkan(atau modif) Pengklaim" mencatat pemilik dari properti 
                                           \n* "Pilih klaim untuk menguji" dalam kasus klaim properti yang dalam sengketa dan pengujian telah dicatat. Pengujian di hubungkan dengan klaim prperti sebelumnya.  

     </string>
    
    <string name="showcase_claim_map_message">\n \n Memungkinkan Anda untuk menentukan batas-batas klaim properti menggunakan citra peta sebagai peta dasar untuk referensi
                                             dan, jika
perlu, posisi GPS dari peralatan mobil\ GPS bawaan.
                                        	  \n \n Setelah semua batas-batas yang ditetapkan, peta klaim properti dapat dihasilkan dan ditambahkan sebagai dokumen pendukung untuk klaim properti

    </string>
    
    <string name="showcase_claim_mapdraw_message">\n \n Tekan pada peta untuk membuat pojok batas baru
        										  \n \n A (light) Tap pada pojokan batas agar batas dalam Mode edit 
                                                  \n Edit Mode Operasinya adalah:
                                                  \n* Ikon X putih menghapus batas yang terpilih
                                                  \n* Ikon kompas putih untuk mengedit spasial secara tepat. Arahkan pada setiap arah yang ditampilkan.
                                                  \n Gunaka panah-panah ini untuk membuat batas pada setiap pojok yang tepat dan kemudian ikon titikjika pojok telah ditetapkan secara tepat 
                                                  \n* Lingkaran putih dengan ikon diagonal digunakan untuk keluar dari Mode Edit
                                           		  \n \n Long press on an existing marker to drag it around
                                                  \n \n Open Tenure dapat juga di snap dengan pojok batas eksisting atau pada garis batas baru 
    </string>
    <string name="showcase_claim_document_message">\n \n \n 
        										  Tampilkan daftar dokumen sebagai lampiran klaim properti          										   \n \n 
         										  Sebuah dokumen dapat dipilih dari daftar untuk menampilkan info detinya 
                                                  \n Ikon X merah menghapus klaim properti 
         										    
        										 
        	                                        
    </string>
    <string name="showcase_claim_documentAttach_message">\n \n \n 
        										  Ikon klip kertas digunakan untuk melampirkan berkas eksisting yang sebelumnya disimpan dalam perangkat anda 
        										   \n \n
        										  Ikon kamera untuk mengkatifkan kamera pada perangkat anda sehingga anda dapat mengambil foto untuk gambar yang diinginkan 
                                                  /n to be dan melampirkan pada klaim properti
        										    
         										  
        	                                        
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_adjacencies_message">\n \n \n 
        										  Merekam pemilik atau  nama properti yang berdekatan sesuai dengan lokasi relatif 
                                                  \n dari klaim properti yang dikrekam (yatu utara, selatan, timur dan barat) 
         										   \n \n 
         										  dimana klaim properti yang berdekatan direkam oleh Open Tenure, properti yang diklaim ini akan secara otomatis ditampilkan sebagai tetangga berdekatan.
         										  
        										 
        	                                        
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_challenges_message">\n \n \n 
        										  Menampilkan daftar dari para penantang yang juga mengklaim properti yang sama 
                                                  \n \n Untuk melihat detil dari properti yang ditantang untuk diuji , catat nama dari penantang atau pengklaim,
                                                  dan cari dengan menggunakan nama dari tab daftar klaim 
        										    
    </string>
    
    <string name="showcase_claim_shares_message">
        										  Daftar dari kepemilikan memberikan perekaman dari klaim properti 
         										   \n (Open Tenure menganggap sederhana (100 persen) kepemilikan dari nama pengklaim dan ini 
                                                    yang akan terlihat diawal dalam daftar.  100 persen ini juga memberikan peluang pengaturan untuk dapat dimodifikasi  melalui mekanisme sbb)
                                                    
         										  \n Suatu bidang lahan dapat dipilih dari daftar untuk melihat para pemilik yang berhubungan dengan bidang tersebut dan mengubah detil kepemilikan atau menambah 
                                                  kepemilikan informasi lebih lanjut untuk bidang yang sama.
                                                  
												  \n Pengklaim lainnya juga dapat mengatur persentase yang berhubungan dengan bidang lahan yang diubah tersebut 
                                                  
                                                  \n Ikon X merah dapat mengapus bidang yang diinginkan 
                                
												  \n Ikon + hijau memberikan anda akses untuk menambahkan pada  bidang baru pengaturan kepemilikan yang lebih kompleks atas suatu klaim properti
                                                  
                                                  \n Open Tenure tidak akan merekam kepemilikan dari bidang yang di share jika tidak berjumlah 100 persen 
        										 
        	                                        
    </string>
    <string name="showcase_actionNews_message"> \n \n Segitiga putih menampilkan tanda seru jika Open tenure dijalankan untuk pertam kalinya. Fungsi ini 
                                                \n harus digunakan untuk menginisialisasi Open tenure ketika digunakan server komunitas tertentu 
                                                \n \n Logo masuk memberikan anda akses ke server komunitas ketika anda memasukkan nama pengguna dan kata sandi 
                                                \n (yang didapat saat pendaftaran pada situs server komunitas)
                                                \n \n Ikon kunci mengenkripsi data yang diambil dengan Open Tenure ketika data ini dikirimkan lewat email 
        										\n \n Daftar ikon memberikan akses pada: 
        										\n• "Pengaturan" untuk menentukan pilihan URL dan layer peta pada server komunitas, geoserver (citra satelit) dan formulir survei 
												\n•  "Lihat Tutorial" untuk melihat kembali tutorial 
           
    </string>
    <string name="showcase_actionMap_message"> \n Ikon tab Peta Komunitas:
                                               \n* Ikon unduh berkas hanya tampil jika anda memperbesar mendekati skala besar dan mulai mengunduh lembar citra 
                                               \n dari geoserver citra untuk areal yang saat ini ditampilkan pada viewer peta  Open Tenure 
                                               \n* Ikon Masuk untuk menampilkan formulir Log on (anda harus mendaftar lebih dulu sebagai pengguna Server komunitas) 
                                               \n* Ikon peta (terlipat) menengahkan tampilan peta pada Open Tenure pada areal yang diinginkan (area of interest)
                                               \n* Ikon target meletakkan peta Open Tenure persis ditengah dari lokasi anda saat ini 
        								  	   \n* ikon unduh cloud memulai mengunduh detil klaim properti dari server komunitas untuk areal saat 
                                               \n  ditampilkan pada viewer peta  Open Tenure
        									   \n* ikon daftar memperlihatkan opsi pemilihan layer peta dasar Open Tenure 
    </string>
    <string name="showcase_actionPersons_message"> \n Klik pada ikon + untuk menambahkan orang yang baru atau grup dan isikan aplikasi detil sbb:  
                                                \n \n Orang
                                                \n* "Nama pertama" (wajib diisi) - isi nama pertama
                                                \n* "Nama terakhir" (wajib diisi) - nama keluarga
                                                \n* "Tanggal lahir" (wajib diisi) - gunakan kontrol tanggal atau masukkan sevara manual dengan format YYYY-MM-DD
                                                \n* "Jenis kelamin" (wajib diisi)
                                                \n* "Jenis ID" pilih dari daftar
                                                \n* "Nomor ID" catat dari kartu identitas
                                                \n* "Alamat pos"
                                                \n* "Alamat email" - alamat email ini yang nantinya akan secara otomatis menerima klaim properti 
                                                \n* "Nomor HP"
                                                \n* "Nomor telepon"
                                                \n \n Grup
                                                \n* "Nama pertama" (wajib diisi) - nama dari grup
                                                \n* "Tanggal dibentuk" (wajib diisi) - Gunakan kontrol atau masukkan sevara manual dengan format YYYY-MM-DD
                                                \n* "Nomor ID" - mungkin tidak ada tetapi yang secara legal entitasnya dikenali, misal perusahaan, catat nomor registrasinya 
                                                \n* "Alamat pos"
                                                \n* "Alamat Email" - alamat email ini yang nantinya akan secara otomatis menerima klaim properti 
                                                \n* "Nomor HP"
                                                \n* "Nomor telepon"
                                                
                                                
    </string>
    <string name="showcase_actionClaims_message"> \n \n Ikon orang dengan bendera untuk mencatat klaim properti baru 
                                                  \n \n Ikon masuk (logon) untuk menampilkan formulir Logon yang akan memungkinkan anda untuk mengunggah klaim properti yang sudah lengkap  
                                                  \n \n Ikon daftar memberikan anda akses untuk: 
                                                  \n• "Pengaturan" untuk menetapkan pilihan URL dan layer peta pada server komunitas, Geoserver (peta citra) dan formulir survai 
                                                  \n•  "Tampilkan Tutorial" untuk melihat ulang tutorial
                                                  \n•  "Backup data lokal" untuk mem-backup data klaim propert yang direkam dalam perangkat anda 
    </string>
    
    <string name="showcase_actionClaimDetails_message"> \n \n  Ikon simpan untuk menyimpan semua data dari klaim 
                                                        \n \n  Ikon ekspor akan menghasilkan berkas zip file terkompresi dari suatu klaim (untuk diemail ke server komunitas) 
                                                        \n Ketika klaim properti telah dicatat secara lengkap dan disimpan 
        												\n \n  Ikon cetak (print) membuat ringkasan detil dari klaim properti 
                                                        \n ketika klaim properti sudah dipetakan dan klaim properti telah disimpan.
                                                        \n \n Ikon daftar memiliki opsi menu untuk menampilkan  dan melihat kembali tutorial 
</string>
    <string name="showcase_actionClaimMap_message"> \n \n  Ikon kunci inggris memberikan anda untuk mengganti mode yang berbeda editing peta seperti : menambahkan penanda untuk batas utama, menambahkan  
                                                     penanda yang bukan merupakan bagian dari batas utama atau mengukur jarak antar tanda.
         											\n \n  Ikon + hijau untuk membuat pojok batas baru pada posisi saat ini sebagaimana ditentukan oleh GPS pada perangkat anda. 
                                                     Oleh karena akurasi dari GPS diperangkat sering menjadi masalah, maka pojok batas i i perlu di re-posisi (dengan cara menekan lama pada displai peta) 
                                                     relatif pada peta citra jika posisi batas sudah jelas pada peta. Dalam situasi ini, Open Tenure merekam baik  
                                                    untuk posisi GPS maupun posisi dari peta citra. 
                                                    \n \n Ikon rotasi putih adalah untuk memutar peta dan menampilkan kompas dari perangkat. Untuk menghentikan fungsi rotasi, yaitu dengan menggunakan 
                                                      lingkaran putih dengan garis diagonal.  Dengan memutar dua jari akan memutar peta. Kegunaan untuk orientasi lapangan 
        										    \n  Ikon terget sasaran akan men centerkan peta pada posisi anda saat ini (sebagaimana ditentukan oleh GPS perangkat)
        										    \n \n  Ikon Perangkat menghasilkan peta berdasarkan tampilan peta saat ini dan secara otomatis melampirkan ini sebagai dokumen 
                                                     pendukung untuk klaim properti. Dalam kasus peta sebelumnya sudah disimpan sebagai dokumen pendukung maka peta yang baru akan menggantikan peta yang lama. 
    </string>
    
    
    <string name="showcase_actionAlert1_message"> \n \n  Anda harus menginisialisasi aplikasinya sekarang.
        
    </string>
    <string name="showcase_actionAlert_message"> \n   Ikon ini menginisialisasi Open Tenure dengan cara mengkonfigurasi penggunaannya dengan mencoba server SOLA community.
                                                  \n  Jika anda ingin terhubung dengan server komunitas, anda perlu menutup semua 
                                                  \n data Open Tenure di perangkat anda, ganti pengaturan URL untu server komunitas dan lakukan re-inisialisasi.
                                                  \n \n  Langkah-langkahnya adalah: 
                                                  \n  1) Dengan menggunakan pengaturan android Pengaturan - Apps - Open Tenure. Klik pada tombol bersihkan data
                                                  \n  2) Ganti URL dalam menu dari tab daftar klaim pada form inisial Open Tenure 
                                                  \n  3) Gunakan ikon segitiga untuk me (re) inisialisasi Open Tenure (tersedia dari tab baru pada form inisial utama Open Tenure) 
    </string>
    
    <string name="showcase_end_message">\n \n 
        									..dan sekarang..
											\n \n PSilahkan coba menggunakan Open Tenure. Jika anda memunyai saran atau menemui masalah 
                                            \n silahkan hubungi kami (neil.pullar@fao.org)
											\n\n Anda dapat menampilkan tutorial ini kembali setiap saat dengan memilih "tampilkan tutorial" dari daftar - Menu opsi Tampilkan Tutorial You can view this tutorial again at any time selecting "View Tutorial" from the List - View Tutorial menu option.
     </string>
    
    
    <string name="next">Next</string>
    <string name="close">Close</string>
    <string name="skip">Skip</string>
    <string name="ok">OK</string>
    
</resources>